[
    {
        "id": 3210,
        "count": 0,
        "description": "<strong>Lorem ipsum proin fascilis<\/strong>\r\n\r\nUn ancien ch\u00e2teau Gascon du XI\u00e8me si\u00e8cle avec ses d\u00e9pendances et son all\u00e9e de c\u00e8dres. Un ch\u00e2teau du XIX\u00e8me si\u00e8cle en Dordogne et sa piscine chauff\u00e9e. Un ch\u00e2teau \u00e0 vendre dans le Tarn avec pigeonnier et \u00e9curie\u2026 Bien de prestige par d\u00e9finition, le ch\u00e2teau n\u2019est pas \u00e0 la port\u00e9e de toutes les bourses, mais n\u2019est plus hors de port\u00e9e pour autant. En fonction des r\u00e9gions, de la superficie ou encore des d\u00e9pendances, son prix peut \u00e9voluer du simple au double. Mais puisqu\u2019en France on compte plus de 40 000 ch\u00e2teaux : de facture classique, de d\u00e9fense, entour\u00e9s de grands domaines ou encore de style n\u00e9ogothique. \u2026 Vous avez assur\u00e9ment de quoi trouver chaussure \u00e0 votre pied, que ce soit en Poitou-Charentes, dans le Midi ou en Aquitaine.\r\n\r\n<strong>Aliquam aescetas<\/strong>\r\n\r\nPlusieurs \u00e9l\u00e9ments ont ainsi un impact direct sur le prix d\u2019achat d\u2019un ch\u00e2teau : la taille de l\u2019\u00e9difice, la superficie du terrain, sa localisation et bien s\u00fbr l\u2019\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral du bien et le prix \u00e9ventuel d\u2019une restauration. Enfin certains d\u00e9tails sp\u00e9cifiques peuvent \u00e9galement influencer l\u2019enveloppe, sa date d\u2019\u00e9dification, si le lieu a conserv\u00e9 son mobilier d\u2019\u00e9poque et s\u2019il est class\u00e9 au titre des Monuments historiques. Attention \u00e0 ce dernier point, si vous souhaitez de lourds travaux de r\u00e9novation. \r\nDans tous les cas, il est de bon conseil d\u2019estimer les co\u00fbts de d\u2019une restauration et de l\u2019entretien du bien, surtout s\u2019il est pourvu de nombreuses pi\u00e8ces de vie et que le terrain qui l\u2019entoure se d\u00e9roule sur plusieurs hectares.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/7eme-ciel\/",
        "name": "7\u00e8me ciel",
        "slug": "7eme-ciel",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3210"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3210"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3223,
        "count": 0,
        "description": "crit\u00e8re \u00e9motionnel\r\n\r\nAppartments haussmaniens\r\nMaison bourgeoise\r\nAppartements bourgeois",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/ame-de-bourgeois\/",
        "name": "\u00c2me de bourgeois",
        "slug": "ame-de-bourgeois",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3223"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3223"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 867,
        "count": 45,
        "description": "Acheter un appartement \u00e0 r\u00e9nover\r\nUn papier-peint \u00e0 changer, un parquet \u00e0 poncer, des salles d\u2019eau \u00e0 rafra\u00eechir\u2026 Et si vous investissiez dans un appartement \u00e0 r\u00e9nover\u00a0? Une aubaine pour les bricoleurs\u00a0!\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nUn appartement 3 pi\u00e8ces \u00e0 r\u00e9nover au 3\u00e8me \u00e9tage traversant d'un petit immeuble ancien dans le c\u0153ur de Marseille. Un 2 pi\u00e8ces de 49m2 au sol \u00e0 r\u00e9habiliter sur Les Pentes de la Croix-Rousse \u00e0 Lyon. Un appartement \u00e0 rafra\u00eechir de 152,30 m\u00b2 en \u00e9tage \u00e9lev\u00e9 et traversant en plein Paris. Sur les sites d\u2019immobilier, les annonces d\u2019appartements \u00e0 r\u00e9nover ne sont pas rares et sont souvent plus \u00e9conomiques \u2013 on dit que le prix du neuf est 20 % plus \u00e9lev\u00e9 que l\u2019ancien. Elles offrent souvent la possibilit\u00e9 de biens int\u00e9ressants \u00e0 des prix avantageux. L\u2019occasion peut-\u00eatre d\u2019opter pour un arrondissement ou un quartier dont le prix au m2 vous serait prohibitif si le bien \u00e9tait flambant neuf. D\u2019autant que la\u00a0marge de n\u00e9gociation est souvent plus int\u00e9ressante en fonction de l\u2019\u00e9tendue des travaux \u00e0 venir.\r\n<strong>Pourquoi acheter un appartement \u00e0 r\u00e9nover\u00a0? Quels avantages\u00a0? <\/strong>\r\nSi vous ne craignez pas les chantiers ou si vous aimez mettre la main \u00e0 la p\u00e2te et manier avec dext\u00e9rit\u00e9 le marteau et le rouleau \u00e0 peinture, acheter un appartement \u00e0 r\u00e9habiliter peut s\u2019av\u00e9rer \u00eatre une bonne affaire. Dans le cas d\u2019un investissement locatif, un appartement fra\u00eechement r\u00e9nov\u00e9 sera plus facile \u00e0 louer et vous pourrez en tirer des loyers plus chers. Vous pourrez \u00e9galement profiter d\u2019une plus-value en cas de revente et de dispositifs fiscaux avantageux si vous r\u00e9duisez la facture \u00e9nerg\u00e9tique de votre appartement. Le remplacement d'une vieille chaudi\u00e8re pourrait ainsi vous permettre de b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide \u00e0 la r\u00e9novation thermique des logements pr\u00e9vue par le minist\u00e8re du logement dans le cadre de MaPrimeR\u00e9nov.\r\n\r\nOutre l\u2019aspect financier, il y a bien s\u00fbr un immense avantage \u00e0 r\u00e9nover soi-m\u00eame - ou avec l\u2019aide d\u2019un architecte et d\u2019une entreprise - son futur appartement. Le tailler en fonction de vos besoins\u00a0et de vos envies comme abattre les cloisons pour vivre dans le loft de vos r\u00eaves, installer une baignoire au pied de votre lit, ou une verri\u00e8re entre la cuisine et le salon\u2026 Tout est possible, ou presque\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-a-renover\/",
        "name": "Appartement \u00e0 r\u00e9nover",
        "slug": "appartement-a-renover",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3205,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/867"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3205"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=867"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 868,
        "count": 331,
        "description": "<h2><strong>S\u2019offrir un appartement atypique <\/strong><\/h2>\r\nUne ancienne menuiserie r\u00e9habilit\u00e9e en loft d\u2019exception, un ancien cin\u00e9ma transform\u00e9 en loft individuel, un duplex avec vue panoramique\u2026\u00a0 Partout en France, les appartements atypiques et les biens immobiliers d'exception sont des biens tr\u00e8s recherch\u00e9s\u00a0!\r\n\r\nAvant toute chose, il faut savoir qu\u2019il n\u2019y a pas une sorte d\u2019appartement atypique mais plut\u00f4t des biens atypiques, des typologies de biens tr\u00e8s vari\u00e9<em>s\u00a0: \u00ab\u00a0Cela peut aller d'un atelier d'artiste \u00e0 une maison d'<\/em><a href=\"https:\/\/www.batiactu.com\/theme\/theme-architecte.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>architecte<\/em><\/a><em>\u00a0en passant par une p\u00e9niche, les surfaces brutes \u00e0 am\u00e9nager, les combles am\u00e9nag\u00e9s et, bien s\u00fbr, les lofts\u00a0\u00bb <\/em>explique Julien Haussy.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>Appartement atypique\u00a0: peu importe le flacon, pourvu qu\u2019on ait l\u2019ivresse <\/strong><\/h2>\r\nLoft, duplex, appartement avec terrasse, atelier d\u2019artiste\u00a0: l\u2019appartement atypique se distingue du bien \u00ab\u00a0classique\u00a0\u00bb de mille et une mani\u00e8re\u2026 Une terrasse offrant une vue \u00e0 360\u00b0 sur la ville, une immense verri\u00e8re, un escalier int\u00e9rieur quart tournant ou h\u00e9lico\u00efdal, une cour int\u00e9rieure bois\u00e9e, des poutres apparentes, ou une hauteur sous plafond exceptionnelle sont autant de d\u00e9tails qui peuvent faire basculer un bien dans la singularit\u00e9.\r\n\r\nAu menu des logements originaux, on trouve le loft et ses volumes d\u00e9cloisonn\u00e9s, le duplex et son organisation sur plusieurs niveaux, la p\u00e9niche ou encore l\u2019atelier d\u2019artiste. Malgr\u00e9 la relative raret\u00e9 de ses habitations, leur prix n\u2019est pas n\u00e9cessairement prohibitif. Selon Julien Haussy, on retrouve sur Espaces Atypiques pr\u00e8s de 1\/5<sup>e<\/sup> de biens \u00e0 moins de 300 000 euros. En fonction des prestations du logement, vous pourrez fondre sur un appartement d\u2019architecte dans une ancienne usine pour 1 300 000 euros autour de Paris ou un canut esprit loft \u00e0 moins de 300 000 euros.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-atypique\/",
        "name": "Appartement atypique",
        "slug": "appartement-atypique",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3215,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/868"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3215"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=868"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1779,
        "count": 55,
        "description": "<h2><strong>Acheter un appartement avec balcon <\/strong><\/h2>\r\n<strong>Telle Juliette, vous r\u00eavez de compter les \u00e9toiles depuis votre balcon ? Voire peut-\u00eatre de cultiver quelques brins de basilic ?\u00a0 Pour vous, un balcon dans un appartement, ce n\u2019est pas seulement un bonus mais un v\u00e9ritable crit\u00e8re ! <\/strong>\r\n\r\nUn balcon est une structure pos\u00e9e en extension sur une fa\u00e7ade, en avanc\u00e9e au-dessus du vide. Contrairement \u00e0 la terrasse qui repose sur une surface, le balcon est suspendu, entour\u00e9 d\u2019une balustrade. En architecture, sa naissance remonte \u00e0 plusieurs si\u00e8cles. Issu de l\u2019allemand <em>balk<\/em>, qui signifie \u00ab poutre \u00bb le terme de balcon est d\u2019abord employ\u00e9 en 1623 par le Mercure fran\u00e7ais pour d\u00e9signer une sorte \u00ab <em>de fenestre qui s\u2019advance au dehors en forme de saillie <\/em>\u00bb. On en croise dans l\u2019architecture, et m\u00eame sur les ch\u00e2teaux d\u00e8s le 17<sup>\u00e8me<\/sup> si\u00e8cle !\r\n\r\nC\u2019est en 1869 qu\u2019\u00c9douard Manet peint <em>Le Balcon<\/em>. Derri\u00e8re la balustrade verte, c\u2019est le visage de Berthe Morisot, assise au premier plan que l\u2019on saisit d\u2019abord. Son regard qui se prom\u00e8ne sur le monde. Il faut dire que depuis son balcon, le monde est \u00e0 nos pieds !\r\n\r\nEn encorbellement ou filant, bow-window ou loggia, le balcon s\u2019amuse des formes et des tailles. Il peut se couvrir d\u2019une verri\u00e8re, s\u2019\u00e9tirer sur la fa\u00e7ade, on peut parfois n\u2019y glisser qu\u2019une table et deux chaises, ou au contraire y installer un mini jardin ! Le type de balcon d\u00e9pendra de l\u2019architecture de l\u2019immeuble.\r\n<h2><strong>Un appartement avec balcon : une fen\u00eatre sur le ciel ! <\/strong><\/h2>\r\nSi on croise \u00e9videmment des balcons sur les immeubles haussmanniens, au deuxi\u00e8me et au cinqui\u00e8me \u00e9tage, ils sont aussi fr\u00e9quents dans de nombreux immeubles plus r\u00e9cents, d\u00e8s les ann\u00e9es 1970.\r\n\r\n\u00c0 Paris, ce sont les arrondissements \u00e0 deux chiffres qui en poss\u00e8dent le plus ! Mais dans la capitale comme partout en France, le balcon (et son mod\u00e8le plus grand, la terrasse) fait grimper la valeur du bien, et avec lui le prix de vente. Un espace ext\u00e9rieur, m\u00eame restreint offre de nombreux avantages et sa valeur augmente souvent en fonction de son \u00e9tage.\r\n\r\nUn appartement avec balcon au 5<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9tage, c\u2019est l\u2019assurance d\u2019un espace au calme, ensoleill\u00e9 et peut-\u00eatre m\u00eame sans vis-\u00e0-vis. Que demander de plus ?",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-avec-balcon\/",
        "name": "Appartement avec balcon",
        "slug": "appartement-avec-balcon",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3216,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1779"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3216"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1779"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1811,
        "count": 52,
        "description": "<h2><strong>Acheter un appartement avec jardin<\/strong><\/h2>\r\n<strong>Un petit coin de verdure entre quatre murs, une respiration au c\u0153ur de la ville. Un acc\u00e8s jardin dans un appartement est assur\u00e9ment un gage de valeur. Un bien rare et convoit\u00e9 qui n\u2019a que des bons c\u00f4t\u00e9s !<\/strong>\r\n\r\nFaire pousser des tomates cerise ou des radis, installer une chaise longue au soleil, s\u2019initier au compost, jouer au ping-pong en rentrant de l\u2019\u00e9cole\u2026 Un espace ext\u00e9rieur dans un appartement offre de nombreuses possibilit\u00e9s et \u00e9largit le champ des possibles. Il faut dire qu\u2019un jardin s\u00e9duit autant les jeunes couples heureux d\u2019avoir un coin sous les \u00e9toiles \u00e0 l\u2019heure de l\u2019ap\u00e9ro que les familles qui peuvent profiter ainsi en toute s\u00e9curit\u00e9 d\u2019un espace en plein air.\r\n\r\nC\u2019est paradoxalement l\u00e0 o\u00f9 ils sont le plus \u201cutiles\u201d que les jardins sont les plus rares. Malheureusement, en centre-ville, la densit\u00e9 a eu raison de leur existence. On en trouve toutefois \u00e0 la faveur d\u2019un rez-de-jardin ou d\u2019une cour int\u00e9rieure. Certains b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 ainsi construits autour de petites cours pav\u00e9es int\u00e9rieures pour certaines v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es. \u00c0 Paris, on en trouve dans le 10\u00e8me ou encore dans le 11\u00e8me arrondissement.\r\n\r\nSi le rez-de-chauss\u00e9e est souvent boud\u00e9, accus\u00e9 parfois \u00e0 tort d\u2019\u00eatre pauvre en lumi\u00e8re du jour, c\u2019est souvent \u00e0 ce niveau que l\u2019on trouve les petits coins de verdure. C\u2019est donc peut-\u00eatre l\u2019occasion de se r\u00eaver en rez-de-jardin, les pieds dans les fleurs ?\r\n<h2><strong>Un appartement avec jardin pour mettre le nez dehors <\/strong><\/h2>\r\nUn appartement trois chambres et son jardin arbor\u00e9 de 100 m2, en jouissance exclusive. Un loft de 160m2 dans un ancien h\u00f4tel particulier b\u00e9n\u00e9ficiant d'un jardin privatif de 60m2 ou encore un appartement r\u00e9nov\u00e9 par un architecte s\u2019ouvrant sur une terrasse de 80 m2 prolong\u00e9e par un vaste jardin\u2026 Outre les appartements en rez-de-chauss\u00e9e, d\u2019autres biens permettent de jouir d\u2019un appartement avec jardin, c\u2019est le cas notamment des h\u00f4tels particuliers. Divis\u00e9s en plusieurs habitations, ils donnent souvent un acc\u00e8s privatif au jardin jouxtant la propri\u00e9t\u00e9.\r\n\r\nEn fonction de vos envies et besoins, vous pouvez choisir une propri\u00e9t\u00e9 avec un jardin commun arbor\u00e9 et fleuri ou sur un espace privatif.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-avec-jardin\/",
        "name": "Appartement avec jardin",
        "slug": "appartement-avec-jardin",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3216,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1811"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3216"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1811"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 869,
        "count": 260,
        "description": "<h2><strong>Acheter un appartement avec terrasse<\/strong><\/h2>\r\nDans la liste des envies, lorsque l\u2019on envisage un achat immobilier et plus particuli\u00e8rement celui d\u2019un appartement, on retrouve souvent le d\u00e9sir de terrasse. Un \u00ab\u00a0d\u00e9tail\u00a0\u00bb qui hisse un habitat dans la cat\u00e9gorie \u201chaut-de-gamme\u201d et am\u00e9liore le quotidien.\r\n<h2><strong>Un espace \u00e0 ciel ouvert. <\/strong><\/h2>\r\nPerch\u00e9 au sommet d\u2019un \u00e9difice, le rooftop s\u2019est d\u2019abord d\u00e9mocratis\u00e9 \u00e0 New-York aux \u00c9tats-Unis. Bars, restaurants et autres lieux de vie ont pris de la hauteur b\u00e9n\u00e9ficiant ainsi d\u2019un atout de taille\u00a0: faire profiter \u00e0 leurs clients d\u2019une vue panoramique sur la ville.\r\n\r\nLa vue n\u2019est pas le seul avantage de la terrasse. Aux beaux jours, elle modifie sensiblement notre qualit\u00e9 de vie. Un caf\u00e9 au soleil, un d\u00e9jeuner sous le parasol, une sieste sur une chaise longue\u2026 Elle offre une respiration, ouvre la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 la fois chez soi et dehors, de profiter d\u2019une brise d\u2019\u00e9t\u00e9, et de se recharger en vitamine D.\r\n\r\nSi dans l\u2019ancien, elles sont relativement rares (au profit des balcons) dans les immeubles des ann\u00e9es 1960 et 1970, elles sont plus fr\u00e9quentes. Les usages, les techniques et les besoins ayant chang\u00e9. On les trouve ainsi principalement au dernier \u00e9tage d\u2019un immeuble ou sur le toit d\u2019un bien industriel ou commercial. \u00c0 Paris, certains quartiers sont de fait plus g\u00e9n\u00e9reux\u00a0: certaines parcelles du 15<sup>\u00e8me<\/sup>, de nombreux recoins du 13<sup>\u00e8me<\/sup> et du 14<sup>\u00e8me<\/sup>. Plus on s\u2019\u00e9loigne du centre-ville, plus on augmente ses chances. \u00c0 Marseille, les cabanons qui bordent la mer poss\u00e8dent souvent des toits-terrasse \u00e0 am\u00e9nager.\r\n<h2><strong>\u00c0 chacun sa terrasse<\/strong><\/h2>\r\nS\u2019il ne faut pas confondre balcon, loggia et rooftop, il faut \u00e9galement savoir que toutes les terrasses ne se ressemblent pas. Elles peuvent \u00eatre suspendues sur pilotis par exemple, japonaises, sur\u00e9lev\u00e9es ou encore attenantes. En outre, une terrasse trop\u00e9zienne consiste \u00e0 am\u00e9nager les combles. Quant aux mat\u00e9riaux, ils sont aussi divers\u00a0: caillebotis, pav\u00e9 ou en b\u00e9ton liss\u00e9.\r\n\r\nV\u00e9ritable pi\u00e8ce suppl\u00e9mentaire du bien, la terrasse accro\u00eet la valeur du bien \u00e0 la condition qu\u2019elle soit privative. Or, au contraire des balcons, il arrive souvent que les toits-terrasse soient des espaces \u00e0 partager avec d\u2019autres occupants de l\u2019immeuble. Un point \u00e0 noter lors de vos recherches\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-terrasse\/",
        "name": "Appartement avec terrasse",
        "slug": "appartement-terrasse",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3216,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/869"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3216"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=869"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1759,
        "count": 169,
        "description": "<h2>Acheter un appartement contemporain<\/h2>\r\n<strong>Exit les moulures au plafond, les vieux carrelages et le parquet qui grince. Dans votre <\/strong><strong>\u00ab futur \u00bb appartement, les lignes sont contemporaines et la lumi\u00e8re naturelle inonde des espaces d\u00e9cloisonn\u00e9s.<\/strong>\r\n<h2><strong>Optimisation de l\u2019espace et performance \u00e9nerg\u00e9tique<\/strong><\/h2>\r\nIl y a \u00e9videmment les amoureux de biens anciens, ceux qui vibrent dans un appartement haussmannien et les autres, ceux qui s\u2019imaginent plus volontiers dans un loft avec une cuisine ouverte, ou un appartement en rooftop avec une mezzanine. Si l\u2019ancien a un charme intrins\u00e8que indiscutable, opter pour un appartement contemporain, c\u2019est s\u2019assurer \u2013 la plupart du temps \u2013 un logement esth\u00e9tique, fonctionnel et confortable. Une propri\u00e9t\u00e9 moderne performante en mati\u00e8re d\u2019isolation thermique et phonique, mais aussi pour tout ce qui touche aux essentiels\u00a0: le chauffage, la plomberie ou encore l\u2019accessibilit\u00e9. Des \u00e9l\u00e9ments qui ont un impact direct sur le budget et sur la qualit\u00e9 de vie.\r\n<h2><strong>Appartement contemporain\u00a0: un choix infini <\/strong><\/h2>\r\nParce qu\u2019elle a pour objectif de construire mieux et plus \u00e9thiquement, l\u2019architecture contemporaine innove, elle s\u2019inspire de diff\u00e9rents \u00e9cosyst\u00e8mes, emprunte \u00e0 d\u2019autres arts et sciences, s\u2019affranchit des contraintes\u2026 Elle peut se nicher dans un immeuble d\u2019\u00e9poque ou s\u2019installer entre les murs d\u2019un local commercial. R\u00e9sultat, les appartements contemporains se suivent sans se ressembler. Un appartement de 90m2 dans un plateau am\u00e9nag\u00e9, une propri\u00e9t\u00e9 dans d\u2019anciens bureaux avec un toit en verre, un loft immense avec des poutres apparentes en m\u00e9tal, \u00e0 la pointe des derni\u00e8res r\u00e9glementations thermiques et \u00e9cologiques. Tout est possible\u00a0: l\u2019appartement contemporain dans une ancienne grange am\u00e9nag\u00e9e, le loft en rooftop, l\u2019appart hors norme avec une terrasse filante qui s\u2019\u00e9tire \u00e0 l\u2019infini\u2026 \u00c0 vous de faire votre choix, et de le d\u00e9corer \u00e0 votre go\u00fbt\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-contemporain\/",
        "name": "Appartement contemporain",
        "slug": "appartement-contemporain",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3217,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1759"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3217"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1759"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 872,
        "count": 154,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Habiter un appartement au dernier \u00e9tage<\/h2>\r\nEt si vous installiez votre nid au sommet d\u2019un immeuble\u00a0? Quels sont les avantages d\u2019un appartement au dernier \u00e9tage\u00a0? Petit r\u00e9sum\u00e9 des bons points\u00a0!\r\n<h2 class=\"section-title\">Un bien pris\u00e9 par les acqu\u00e9reurs<\/h2>\r\nSi aujourd\u2019hui, les appartements au dernier \u00e9tage sont des biens pris\u00e9s, ils ne l\u2019ont pas toujours \u00e9t\u00e9. Dans les immeubles haussmanniens, par exemple, le 6\u00e8me et dernier \u00e9tage \u00e9taient \u00e0 l\u2019origine r\u00e9serv\u00e9s aux domestiques. C\u2019est en effet sous les toits en zinc, que l\u2019on logeait le personnel, des \u00ab chambres de bonne \u00bb qui se partageaient des pi\u00e8ces d\u2019eau sur le palier. Ces petites chambres ont disparu petit \u00e0 petit au profit de nouvelles habitations\u00a0: des murs sont tomb\u00e9s et des salles de bain modernes sont n\u00e9es. \u00c0 l\u2019\u00e9poque de Balzac, l\u2019appartement sous les toits \u00e9tait un habitat modeste, il est aujourd\u2019hui une denr\u00e9e rare. Et pour cause, habiter au dernier \u00e9tage pr\u00e9sente quelques s\u00e9rieux avantages.\r\n<div class=\"expand\">\r\n<h2 class=\"section-title\">Rendez-vous au paradis<\/h2>\r\nIl faut le savoir, le dernier \u00e9tage est le plus recherch\u00e9, avec ou sans ascenseur, d\u2019ailleurs. Malgr\u00e9 un point de contraction dissuasif\u00a0: l\u2019isolation y est mauvaise, il fait chaud l\u2019\u00e9t\u00e9 et froid l\u2019hiver (la faute aux plaques de zinc qui recouvrent les toits mythiques).\r\nMalgr\u00e9 tout, il offre des beaux avantages. Mieux expos\u00e9 au soleil, l\u2019appartement sous les combles gagne en luminosit\u00e9 naturelle. Il est aussi plus isol\u00e9 de la pollution de la ville. Au premier \u00e9tage, on est plus emb\u00eat\u00e9 par les pots d\u2019\u00e9chappement et le bruit de la circulation qu\u2019au sixi\u00e8me. Perch\u00e9, on y est aussi \u00e0 l\u2019abri de voisins au pas lourd. Un avantage certain pour ceux qui auraient besoin de tranquillit\u00e9 ou qui auraient l\u2019oreille sensible. Enfin, en fonction de la localisation de l\u2019appartement, vous pourrez profiter de vues imprenables sur la ville. Les yeux riv\u00e9s sur le paysage vous oublierez alors les \u00e9tages que vous avez d\u00fb grimper et la hauteur de plafond parfois peu g\u00e9n\u00e9reuse li\u00e9 \u00e0 son emplacement sous les toits (le c\u00f4t\u00e9 mansard\u00e9 peut avoir son charme). Un coin de ciel bleu, \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-dernier-etage\/",
        "name": "Appartement dernier \u00e9tage",
        "slug": "appartement-dernier-etage",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3210,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/872"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3210"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=872"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1761,
        "count": 127,
        "description": "<h2><strong>Investir dans un appartement r\u00e9nov\u00e9<\/strong><\/h2>\r\n<strong>La r\u00e9novation immobili\u00e8re peut \u00eatre longue et fastidieuse. Et si vous sautiez directement \u00e0 l\u2019\u00e9tape de l\u2019emm\u00e9nagement\u00a0? <\/strong>\r\n\r\nS\u2019il y a de nombreux avantages \u00e0 choisir de r\u00e9nover soi-m\u00eame le bien que le souhaite acqu\u00e9rir, opter pour un bien d\u00e9j\u00e0 r\u00e9nov\u00e9 peut-\u00eatre une v\u00e9ritable source de tranquillit\u00e9 et par ricochet\u2026 de bonheur\u00a0! C\u2019est notamment le cas pour les r\u00e9novations d\u2019ampleur, si, par exemple, vous d\u00e9cidez d\u2019investir dans un local commercial qui doit \u00eatre remis \u00e0 niveau en termes d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou de plomberie, dans une grange ou une ancienne \u00e9glise qu\u2019il faudra repenser avec un architecte. S\u2019occuper de la r\u00e9novation n\u2019est pas n\u00e9cessairement plus avantageux, il est parfois plus \u00e9conomique d\u2019\u00e9viter des travaux.\r\n<h2><strong>Un appartement r\u00e9nov\u00e9, des soucis en moins\u00a0! <\/strong><\/h2>\r\nSi prendre en charge la r\u00e9novation peut avoir des avantages fiscaux, ils peuvent retarder votre entr\u00e9e dans le bien et ceci parfois de plusieurs mois. Dans certains cas, en fonction notamment de votre financement, il peut \u00eatre plus judicieux de d\u00e9m\u00e9nager sans tarder dans sa nouvelle maison, et donc de lib\u00e9rer son ancienne propri\u00e9t\u00e9. Enfin, il est certain qu\u2019en visitant un appartement r\u00e9nov\u00e9, vous aurez une id\u00e9e pr\u00e9cise de l\u2019endroit que vous achetez. Pas de projections sur des plans, mais des murs refaits, des sols r\u00e9-agenc\u00e9s et des volumes d\u00e9j\u00e0 repens\u00e9s devant vous, \u00e0 vos pieds.\r\n\r\nVous ne pourrez \u00e9videmment pas mettre votre grain de sel comme si vous redessiniez tout sur une page blanche, mais sachez que des travaux post-r\u00e9novation sont possibles. Si finalement la salle de bain n\u2019est plus \u00e0 votre go\u00fbt, si vous pr\u00e9f\u00e9rez abattre ce mur plut\u00f4t que de garder les pi\u00e8ces cloisonn\u00e9es, c\u2019est aussi possible.\r\n\r\nDernier point, si vous d\u00e9cidez d\u2019acheter pour louer, sachez qu\u2019appartement r\u00e9nov\u00e9 est plus facile \u00e0 louer \u00e0 un bon prix.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/appartement-renove\/",
        "name": "Appartement r\u00e9nov\u00e9",
        "slug": "appartement-renove",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3218,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1761"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3218"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1761"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3231,
        "count": 0,
        "description": "crit\u00e8re ",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/archi-bien\/",
        "name": "Archi bien",
        "slug": "archi-bien",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3231"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3231"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 873,
        "count": 38,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Habiter dans un atelier d\u2019artiste<\/h2>\r\nVous vous sentez l\u2019\u00e2me d\u2019un Picasso ou d\u2019une Niki de Saint Phalle\u00a0? Et si vous craquiez pour un atelier d\u2019artiste\u00a0? Un achat atypique pour une vie de boh\u00e8me.\r\n\r\nLes ateliers d\u2019artiste se sont install\u00e9s \u00e0 des endroits vari\u00e9s, tandis que les ateliers de sculpteurs se trouvaient de pr\u00e9f\u00e9rence au rez-de-chauss\u00e9e d\u2019un immeuble, d\u2019une cour ou d\u2019une impasse (pour ne pas avoir \u00e0 hisser les sacs d\u2019argile sur plusieurs \u00e9tages), les peintres se logeaient au dernier \u00e9tage, sous les combles, profitant d\u2019une exposition plein nord pour garantir une lumi\u00e8re naturelle tout au long de la journ\u00e9e.\r\n<div class=\"expand\">\u00c0 l\u2019instar du loft, l\u2019atelier d\u2019artiste d\u00e9cloisonne les espaces et redistribue les volumes. Il ne s\u2019importune pas de petites pi\u00e8ces ferm\u00e9es, mais s\u2019ouvre sur une grande pi\u00e8ce lumineuse. Verri\u00e8re et baies vitr\u00e9es font entrer les lumens. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, le but n\u2019\u00e9tait pas de maintenir une forme d\u2019intimit\u00e9, mais de profiter de grands volumes pour stocker des \u0153uvres parfois imposantes. N\u2019oublions pas que les ateliers d\u2019artiste n\u2019\u00e9taient pas des habitations mais, des lieux de travail\u00a0!\r\n<h2 class=\"section-title\">Un bien atypique qui a le vent en poupe<\/h2>\r\nSi on leur trouve un charme d\u00e9suet aujourd\u2019hui, il ne faut pas oublier qu\u2019ils \u00e9taient con\u00e7us pour \u00eatre fonctionnels. C\u2019est donc naturellement que les ateliers ont s\u00e9duit \u00e0 partir des ann\u00e9es 1970, de nouveaux corps de m\u00e9tier, et notamment des professions dites cr\u00e9atives : des architectes et photographes d\u2019abord puis des \u00e9crivains \u00e0 la recherche d\u2019un lieu aussi charmant qu\u2019une alc\u00f4ve. Des professions pour qui les fronti\u00e8res entre travail et vie priv\u00e9e se brouillent et qui appr\u00e9cient la double hauteur pour faire installer une mezzanine, par exemple.\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, l\u2019atelier d\u2019artiste a le vent en poupe. C\u2019est, selon une \u00e9tude d\u2019Espaces Atypiques, un bien immobilier recherch\u00e9. Lorsque les acqu\u00e9reurs r\u00eavent d\u2019un bien de caract\u00e8re, ce sont majoritairement vers les anciens lieux industriels et commerciaux comme les lofts ou les ateliers qu\u2019ils se dirigent. Et pour cause\u00a0: lumi\u00e8re naturelle, larges verri\u00e8res et espaces modulables, il y a de quoi faire r\u00eaver un futur propri\u00e9taire cr\u00e9atif.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/atelier-artiste\/",
        "name": "Atelier d'artiste",
        "slug": "atelier-artiste",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 543,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/873"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/543"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=873"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3220,
        "count": 0,
        "description": "crit\u00e8re emotionnel \r\nbureau \r\nlocal",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/au-boulot\/",
        "name": "Au boulot !",
        "slug": "au-boulot",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3220"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3220"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3206,
        "count": 0,
        "description": "",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/belles-pierres\/",
        "name": "Belles pierres",
        "slug": "belles-pierres",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3206"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3206"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1374,
        "count": 12,
        "description": "<h2><strong>Trouver un bureau en centre-ville <\/strong><\/h2>\r\n<strong>Vous cherchez un local pour installer votre bureau ? Un espace au c\u0153ur de la ville pour \u00eatre le plus accessible possible ? Fermez les yeux, tous les r\u00eaves sont possibles ! <\/strong>\r\n\r\nUn espace fa\u00e7on atelier d\u2019artiste sous une immense verri\u00e8re ou un \u00e9tage entier au sommet d\u2019un immeuble de luxe ? Les bureaux ne font pas tout, mais ils contribuent assur\u00e9ment au bien-\u00eatre au travail et \u00e0 la r\u00e9putation de son entreprise. Des locaux baign\u00e9s de lumi\u00e8re, \u00e0 proximit\u00e9 des transports en commun ou encore dans un quartier vivant peupl\u00e9 de commerces de bouche ? \u00c0 l\u2019instar d\u2019Espaces Atypiques, vous cherchez des bureaux qui correspondent \u00e0 l\u2019ADN de votre marque ?\r\n<h2><strong>Adapter son bureau en centre-ville \u00e0 ses besoins <\/strong><\/h2>\r\nLorsque l\u2019on cherche un bureau en centre-ville, plusieurs facteurs entrent en jeu. Dressez donc la liste de vos envies et de vos r\u00eaves les plus fous ! Un local dessin\u00e9 par un architecte ou un espace avec des poutres apparentes s\u2019ouvrant sur une petite cour pav\u00e9 et fleurie ? Le confort et la localisation du lieu priment-t-ils sur le design ? Ou \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 sacrifier l\u2019emplacement pour gagner en budget ?\r\n\r\nQue vous soyez jeune entrepreneur, commer\u00e7ant ou chef d\u2019entreprise, il y aura forc\u00e9ment des arbitrages \u00e0 avoir, l\u2019essentiel \u00e9tant d\u2019adapter son choix \u00e0 ses besoins et \u00e0 ceux qui font vivre l\u2019entreprise !\r\n\r\nDans le cas du \u00ab bureau \u00bb, m\u00eame en centre-ville, le choix de l\u2019emplacement peut s\u2019av\u00e9rer essentiel, d\u2019abord pour limiter la distance \u00e0 parcourir pour vos salari\u00e9s, mais \u00e9ventuellement pour faciliter la venue de futurs clients.\r\n\r\nAvant de vous lancer, faites un audit de vos besoins techniques (ascenseurs, acoustique, acc\u00e8s PMR, label environnemental etc), des diff\u00e9rentes surfaces dont vous aurez besoin (salles de r\u00e9union, bureaux privatifs, cuisine, etc) et des possibilit\u00e9s du local (parking, garage \u00e0 v\u00e9lo, m\u00e9tro \u00e0 proximit\u00e9). Une fois, vos crit\u00e8res d\u00e9finis, la recherche sera plus claire.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/bureau-centre-ville\/",
        "name": "Bureau centre ville",
        "slug": "bureau-centre-ville",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3220,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1374"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3220"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1374"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 875,
        "count": 26,
        "description": "<h2><strong>Opter pour un ch\u00e2teau \u00e0 vendre<\/strong><\/h2>\r\nR\u00e9aliser ses r\u00eaves les plus fous, en s\u2019offrant la vie de ch\u00e2teau.\r\n\r\nUn ancien ch\u00e2teau Gascon du XI\u00e8me si\u00e8cle avec ses d\u00e9pendances et son all\u00e9e de c\u00e8dres. Un ch\u00e2teau du XIX\u00e8me si\u00e8cle en Dordogne et sa piscine chauff\u00e9e. Un ch\u00e2teau \u00e0 vendre dans le Tarn avec pigeonnier et \u00e9curie\u2026 Bien de prestige par d\u00e9finition, le ch\u00e2teau n\u2019est pas \u00e0 la port\u00e9e de toutes les bourses, mais n\u2019est plus hors de port\u00e9e pour autant. En fonction des r\u00e9gions, de la superficie ou encore des d\u00e9pendances, son prix peut \u00e9voluer du simple au double. Mais puisqu\u2019en France on compte plus de 40 000 ch\u00e2teaux : de facture classique, de d\u00e9fense, entour\u00e9s de grands domaines ou encore de style n\u00e9ogothique. \u2026 Vous avez assur\u00e9ment de quoi trouver chaussure \u00e0 votre pied, que ce soit en Poitou-Charentes, dans le Midi ou en Aquitaine.\r\n<h2><strong>Vivre la vie de ch\u00e2telain<\/strong><\/h2>\r\nPlusieurs \u00e9l\u00e9ments ont ainsi un impact direct sur le prix d\u2019achat d\u2019un ch\u00e2teau : la taille de l\u2019\u00e9difice, la superficie du terrain, sa localisation et bien s\u00fbr l\u2019\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral du bien et le prix \u00e9ventuel d\u2019une restauration. Enfin certains d\u00e9tails sp\u00e9cifiques peuvent \u00e9galement influencer l\u2019enveloppe, sa date d\u2019\u00e9dification, si le lieu a conserv\u00e9 son mobilier d\u2019\u00e9poque et s\u2019il est class\u00e9 au titre des Monuments historiques. Attention \u00e0 ce dernier point, si vous souhaitez de lourds travaux de r\u00e9novation. Dans tous les cas, il est de bon conseil d\u2019estimer les co\u00fbts de d\u2019une restauration et de l\u2019entretien du bien, surtout s\u2019il est pourvu de nombreuses pi\u00e8ces de vie et que le terrain qui l\u2019entoure se d\u00e9roule sur plusieurs hectares.\r\n\r\nOutre ces contingences essentielles, il faut savoir que l\u2019on n\u2019ach\u00e8te pas un ch\u00e2teau comme un appartement, le bien royal s\u2019inscrit dans un patrimoine architectural, en prendre les r\u00eanes s\u2019est faire vivre l\u2019Histoire.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/chateau\/",
        "name": "Ch\u00e2teau",
        "slug": "chateau",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3209,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/875"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3209"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=875"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3218,
        "count": 0,
        "description": "Crit\u00e8re emotionnel\r\nMaison r\u00e9nov\u00e9e\r\nAppartement r\u00e9nov\u00e9\r\n",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/cles-en-main\/",
        "name": "Cl\u00e9s en main",
        "slug": "cles-en-main",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3218"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3218"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 876,
        "count": 89,
        "description": "<h2><strong>R\u00e9nover un corps de ferme <\/strong><\/h2>\r\nEt si votre r\u00eave d\u2019enfant devenait r\u00e9alit\u00e9\u00a0? Acqu\u00e9rir un lopin de terre, r\u00e9nover une ancienne ferme et enfin humer l\u2019odeur de la bruy\u00e8re au petit matin. Que faut-il savoir avant de se lancer\u00a0?\r\n<h2><strong>Un investissement int\u00e9ressant <\/strong><\/h2>\r\n\u00ab\u00a0<em>Dans l\u2019espace m\u00e9tropolitain fran\u00e7ais, tous les indicateurs du changement d\u2019usage du sol attestent d\u2019importants transferts entre les espaces agricole et forestier au profit de l\u2019urbanisation, des infrastructures et des autres activit\u00e9s \u00e9conomique\u00a0<\/em>\u00bb \u00e9crit Philippe Madeline dans <em>L'\u00e9volution du b\u00e2ti agricole en France m\u00e9tropolitaine : un indice des mutations agricoles et rurales<\/em>. En se d\u00e9pla\u00e7ant vers la ville, les populations ont laiss\u00e9 derri\u00e8re elles des hangars et des b\u00e2timents, des exploitations agricoles d\u00e9sert\u00e9es qui retrouvent aujourd\u2019hui sous une nouvelle impulsion de nouveaux usages. Les corps de ferme autrefois abandonn\u00e9s sont aujourd\u2019hui r\u00e9invent\u00e9s.\r\n\r\nMalgr\u00e9 des travaux souvent cons\u00e9quents pour assainir, r\u00e9nover le lieu et le s\u00e9curiser, les fermes offrent de nombreux avantages. \u00c0 commencer par le prix qui, en fonction de l\u2019\u00e9tat des lieux, peut \u00eatre tr\u00e8s accessible. Les corps de ferme disposent pour la plupart d\u2019une grande surface habitable et d\u2019un terrain s\u2019\u00e9tirant parfois sur plusieurs hectares. Ils peuvent \u00e9galement \u00eatre \u00e9quip\u00e9s de pi\u00e8ces d'exception comme une charpente en bois ou encore une porte charreti\u00e8re.\r\n\r\nSi vous cherchez un pied-\u00e0-terre calme, \u00e0 l\u2019abri du ronron des villes, un endroit o\u00f9 se reposer serr\u00e9 au coin de la chemin\u00e9e, c\u2019est un d\u00e9cor id\u00e9al. Certains y verront \u00e9galement un excellent moyen de reprendre contact avec la nature, de s\u2019extraire \u00e0 un rythme urbain effr\u00e9n\u00e9.\r\n\r\nEnfin, \u00e0 l\u2019heure des <em>digital detox<\/em>, le corps de ferme est un bien recherch\u00e9, ce qui en fait un investissement int\u00e9ressant.\r\n<h2><strong>R\u00e9ussir la r\u00e9novation de son corps de ferme <\/strong><\/h2>\r\nLes anciennes exploitations agricoles peuvent effrayer pour leur confort rudimentaire. Pourtant r\u00e9nover une ferme offre de nombreuses possibilit\u00e9s d\u2019am\u00e9nagement. Si certains travaux sont envisageables, surtout si vous avez l\u2019\u00e2me d\u2019un bricoleur, il est souvent plus avantageux de faire appel \u00e0 des professionnels, notamment pour revaloriser les performances \u00e9nerg\u00e9tiques du lieu. En outre, les corps de ferme peuvent \u00eatre r\u00e9nov\u00e9s en magnifiques lofts ou s\u2019articuler autour d\u2019espaces d\u00e9cloisonn\u00e9s tr\u00e8s modernes. Le m\u00e9lange entre pierres anciennes et mat\u00e9riaux contemporains offre un terrain de jeu infini\u00a0!\r\n\r\nQue vous souhaitiez mettre les mains \u00e0 la patte ou acheter une ferme r\u00e9nov\u00e9e, plusieurs points sont \u00e0 prendre en compte\u00a0: la toiture, les fondations, les ouvertures et la fa\u00e7ade. Des \u00e9l\u00e9ments qui peuvent faire pencher la balance et s\u2019av\u00e9rer devenir de consid\u00e9rables postes de d\u00e9pense. Attention \u00e9galement, certains travaux requi\u00e8rent d\u00e9marches administratives.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/corps-de-ferme\/",
        "name": "Corps de ferme",
        "slug": "corps-de-ferme",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3221,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/876"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3221"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=876"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 877,
        "count": 94,
        "description": "<h2><strong>Acheter une demeure<\/strong><\/h2>\r\nAmoureux des belles demeures\u00a0? Et si votre investissement dans la pierre traversait les \u00e2ges\u00a0?\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nDans le langage courant, on parle de demeure pour \u00e9voquer une belle et grande maison. Un bien ancien qui a du cachet et dont la valeur v\u00e9nale est importante.\r\n\r\nParmi les demeures, on peut classer de nombreux biens d\u2019exception ou de prestige comme la maison de ma\u00eetre et sa structure architecturale imposante, le ch\u00e2teau et son aura royal ou encore l\u2019h\u00f4tel particulier ou le manoir.\r\n\r\nEn fonction de la localisation, les demeures peuvent se pr\u00eater \u00e0 d\u2019autres terminologies, on parlera ainsi de bastides ou de mas en Provence, on pensera aux h\u00f4tels particuliers en milieu urbain.\r\n<h2><strong>Demeure de charme ou demeure de luxe\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\nComme les maisons bourgeoises, les demeures \u00e9taient majoritairement construites pour les notables, des m\u00e9decins, des notaires ou encore des avocats. Des m\u00e9tiers qui voulaient prouver par la pierre, le prestige de leur condition sociale.\r\n\r\nDans l\u2019imaginaire, la demeure traverse les \u00e9poques, elle h\u00e9berge les parents et les enfants \u00e0 travers les \u00e2ges. Un patrimoine immobilier qui se transmet de p\u00e8res en fils.\r\n\r\nOutre les belles demeures, on retrouve dans le langage immobilier de nombreux autres termes\u00a0: la demeure de charme ou encore la demeure de prestige ou d\u2019exception. Encore une fois des biens de caract\u00e8re qui s\u2019imposent par leur architecture, leur design, les mat\u00e9riaux nobles avec lesquels ils ont \u00e9t\u00e9 construits ou encore leur superficie.\r\n\r\nDes belles maisons o\u00f9 l\u2019on imagine sans trop de difficult\u00e9s, des enfants courir dans les escaliers et des anniversaires s\u2019organiser.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/demeure\/",
        "name": "Demeure",
        "slug": "demeure",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3209,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/877"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3209"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=877"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3217,
        "count": 0,
        "description": "crit\u00e8re \u00e9motionnel\r\nAppartement contemporain\r\nMaison californienne\r\nMaison contemporaine",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/design\/",
        "name": "Design",
        "slug": "design",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3217"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3217"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3232,
        "count": 0,
        "description": "",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/detournement-dusages\/",
        "name": "D\u00e9tournement d'usages",
        "slug": "detournement-dusages",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3232"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3232"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 878,
        "count": 148,
        "description": "<h2>Investir dans un duplex<\/h2>\r\nBien atypique convoit\u00e9, le duplex forme un pont entre la maison et l\u2019appartement. Plus d\u2019espace, plus de cachet\u00a0: le duplex s\u00e9duit \u00e0 juste titre.\r\n\r\nAvoir le sentiment en appartement d'habiter dans une maison individuelle. D\u00e9pli\u00e9 sur deux niveaux, un rez-de-chauss\u00e9e et un \u00e9tage, le duplex, est l\u2019exact inverse du souplex. Selon Julien Haussy, fondateur d\u2019Espaces Atypiques, les duplex repr\u00e9sentent autour de 9 % des biens atypiques achet\u00e9s. Un beau score pour un bien immobilier plus r\u00e9pandu que ses cousins les triplex et les souplex.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>En dernier \u00e9tage avec vue panoramique ou avec cour int\u00e9rieure privative\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\nDuplex avec terrasse ou dernier \u00e9tage, fa\u00e7on loft ou autour d\u2019un patio\u2026 Les duplex se suivent mais ne se ressemblent pas. En ville, on les d\u00e9niche plus ais\u00e9ment au sommet des immeubles, du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9tages \u00e9lev\u00e9s. Dans certains haussmanniens, ils sont n\u00e9s de la fusion d\u2019un appartement au 5<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9tage et de plusieurs chambres de bonne au 6<sup>\u00e8me<\/sup>, profitant d\u00e8s lors d\u2019une vue imprenable sur la ville et de balcons filants. Mais l\u2019avantage du duplex, c\u2019est qu\u2019il ne rencontre pas de fronti\u00e8res\u00a0: loft en duplex dans une ancienne usine \u00e0 Orl\u00e9ans, ancien chai m\u00e9tamorphos\u00e9 en duplex \u00e0 Saint-Pierre d\u2019Ol\u00e9ron, maison de ville sous les toits \u00e0 Dijon\u2026 Le duplex et son escalier int\u00e9rieur si typique attire les familles \u00e0 la recherche d\u2019espaces plus intimes \u2013 les pi\u00e8ces de vie sont \u00e9loign\u00e9es des espaces \u00ab\u00a0nuit\u00a0\u00bb \u2013 les couples amoureux d\u2019espaces atypiques ou encore les artistes qui trouve dans ce type de bien l\u2019espace n\u00e9cessaire \u00e0 leur art.\u00a0 En outre, un\u00a0appartement duplex\u00a0permet de profiter \u00e0 la fois des avantages de la vie urbaine et du plaisir de vivre dans une maison. Plus d\u2019ind\u00e9pendance, plus d\u2019intimit\u00e9 et plus d\u2019espace.\r\n\r\nSi vous optez pour un duplex sous les toits, pensez \u00e0 v\u00e9rifier la hauteur sous plafond du second niveau. Si les boiseries apparentes offrent un cachet ind\u00e9niable au bien, elles n\u00e9cessitent parfois de l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 pour am\u00e9nager l\u2019espace.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/duplex\/",
        "name": "Duplex",
        "slug": "duplex",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3215,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/878"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3215"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=878"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 879,
        "count": 6,
        "description": "<h2><strong>Acheter une \u00e9curie<\/strong><\/h2>\r\nLogement atypique par excellence, l\u2019\u00e9curie (ou le haras) peut devenir avec un peu d\u2019imagination et quelques travaux une habitation non conventionnelle, unique en son genre.\r\n\r\nIl faut peut-\u00eatre un peu d\u2019imagination pour se projeter lire, danser, d\u00eener, vivre dans une \u00e9curie. B\u00e2tisse destin\u00e9e aux \u00e9quid\u00e9s, elles n\u2019ont, a priori, pas les m\u00eames usages que nous en faisons. Pourtant, tout comme les corps de ferme ou les granges, les \u00e9curies se m\u00e9tamorphosent facilement en maison de plain-pied, moyennant tout de m\u00eame de la cr\u00e9ativit\u00e9 et du temps pour les travaux.\r\n<h2><strong>Une construction en stalles <\/strong><\/h2>\r\nDans un premier temps, il faut savoir que contrairement \u00e0 certains b\u00e2timents ruraux, les \u00e9curies \u2013 parce qu\u2019elles logent des animaux \u2013 se doivent de r\u00e9pondre \u00e0 des exigences architecturales particuli\u00e8res\u00a0: box ou stabulation libre pour h\u00e9berger les chevaux, mangeoire et r\u00e2telier \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des stalles pour les nourrir. Quant \u00e0 la lumi\u00e8re naturelle, au taux d\u2019humidit\u00e9 et \u00e0 l\u2019a\u00e9ration, ils doivent \u00eatre pris en compte pour le bien-\u00eatre des \u00e9quid\u00e9s.\r\n\r\nQuant au style de l\u2019\u00e9curie, il peut \u00eatre tr\u00e8s vari\u00e9, construit en bois de style barn, avec des boxes ext\u00e9rieurs en bois ou en b\u00e9ton ou en int\u00e9rieur en b\u00e9ton. En fonction des lieux, les possibilit\u00e9s semblent infinies.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>R\u00e9nover une \u00e9curie en gardant son cachet <\/strong><\/h2>\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nConserver les auges pour les transformer en \u00e9viers, profiter des espaces ferm\u00e9s des stalles pour cr\u00e9er un bureau ou une buanderie, garder les murs de bois pour une d\u00e9coration rurale r\u00e9confortante\u2026\u00a0 Si les colombages et la charpente de l\u2019\u00e9curie sont souvent restaur\u00e9s \u00e0 l'identique (\u00e0 condition, toutefois, que l\u2019\u00e9tat des lieux le permette), il est tout \u00e0 fait possible de repenser l\u2019espace int\u00e9rieur en loft par exemple ou en s\u00e9parant l\u2019habitation en deux\u00a0ailes, une pour les pi\u00e8ces de vie et une autre pour les couchages.\r\n\r\nQuoi qu\u2019il en soit, le charme de la pierre m\u00eal\u00e9 au cachet des poutres apparentes assureront la beaut\u00e9 brute des lieux.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/ecurie\/",
        "name": "Ecurie",
        "slug": "ecurie",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3229,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/879"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3229"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=879"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 880,
        "count": 8,
        "description": "<h2><strong>Une \u00e9glise \u00e0 vendre\u00a0? Pourquoi ne pas acheter\u00a0!<\/strong><\/h2>\r\nAmoureux d\u2019immobilier atypique, et si vous achetiez un \u00e9difice religieux\u00a0? L\u2019affaire n\u2019est pas impossible, on vous explique pourquoi.\r\n\r\nD\u2019apr\u00e8s l\u2019Observatoire du Patrimoine Religieux, la France comptait en 2019 environ 90 000 biens, des \u00e9glises presque exclusivement catholiques. Un patrimoine unique partiellement en vente puisque d\u2019ici 2030, 10% des chapelles, \u00e9glises, abbayes ou encore couvents entreront sur le march\u00e9. Une aubaine pour les acqu\u00e9reurs \u00e9pris de lieux originaux \u00e0 repenser, restaurer ou r\u00e9nover.\r\n\r\nTransformer une \u00e9glise \u00e0 vendre en loft monumental ou en maison familiale\u00a0: l\u2019id\u00e9e peut sembler saugrenue et pourtant, acheter un bien religieux pour le transformer en r\u00e9sidence principale n\u2019est pas impossible, c\u2019est peut-\u00eatre m\u00eame un r\u00eave \u00e0 porter de main. Si certains points sont \u00e0 v\u00e9rifier\u00a0: l'\u00e9glise doit d'abord avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9sacralis\u00e9e, le lieu apr\u00e8s l'autorisation d'un \u00e9v\u00eaque et du pr\u00e9fet par exemple. Si vous envisagez des travaux cons\u00e9quents, il est essentiel de v\u00e9rifier si le bien est class\u00e9 aux Monuments historiques. Enfin, le co\u00fbt total de travaux de restauration peut diriger votre choix vers une propri\u00e9t\u00e9 ou une autre.\r\n\r\nIl faut savoir qu\u2019une \u00e9glise peut avec quelques am\u00e9nagements s\u2019av\u00e9rer fonctionnelle et confortable. Quoi de plus atypique qu\u2019un salon dans une nef, qu\u2019une maison de famille entre les murs anciens d\u2019un prieur\u00e9 du moyen-\u00e2ge ou qu\u2019une chambre d\u00e9cor\u00e9e de vitraux\u00a0?",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/eglise-desacralisee\/",
        "name": "Eglise d\u00e9sacralis\u00e9e",
        "slug": "eglise-desacralisee",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3224,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/880"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3224"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=880"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3229,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel \r\necurie \r\n...",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/en-selle\/",
        "name": "En selle !",
        "slug": "en-selle",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3229"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3229"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3227,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\nmaison en bois",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/gueules-de-bois\/",
        "name": "Gueules de bois",
        "slug": "gueules-de-bois",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3227"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3227"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3222,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\nLongere\r\nChaumiere\r\nMas\r\nMaison troglodyte",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/habitats-de-terroirs\/",
        "name": "Habitats de terroirs",
        "slug": "habitats-de-terroirs",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3222"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3222"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 881,
        "count": 24,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Trouver son appartement Haussmannien avec Espaces Atypiques<\/h2>\r\nSymbole de l\u2019architecture fran\u00e7aise, le style Haussmannien est toujours tr\u00e8s pris\u00e9 des amateurs d\u2019immobilier.\r\n<h2 class=\"section-title\">Hausmann\u00a0: une r\u00e9volution architecturale<\/h2>\r\nIl faut remonter \u00e0 1853 pour comprendre comment le style Haussmannien s\u2019est empar\u00e9 de nos grandes villes. C\u2019est \u00e0 cette date que Napol\u00e9on III nomme Eug\u00e8ne Haussmann pr\u00e9fet de la Seine. Le Baron entreprend en 17 ans d\u2019immenses travaux qui bouleversent la capitale\u00a0: il fait raser 18 000 immeubles pour tracer de grands axes (avenues et boulevards) et y construit 30 000 b\u00e2timents. Mu par les th\u00e9ories hygi\u00e9nistes en vigueur \u00e0 l\u2019\u00e9poque, il d\u00e9roule \u00e9galement dans Paris plus de 800 kilom\u00e8tres d\u2019\u00e9gouts (contre 160 kilom\u00e8tres auparavant).\r\n<div class=\"expand\">\r\n\r\nR\u00e9sultat, on compte aujourd\u2019hui \u00e0 Paris 60 % d'immeubles haussmanniens, ce qui n\u2019en fait pas pour autant un bien commun et bon march\u00e9. Les appartements haussmanniens de prestige sont m\u00eame une raret\u00e9. Si les fa\u00e7ades en pierre de taille et les toits en zinc sont une marque de fabrique parisienne, la touche haussmannienne s\u2019est export\u00e9e au\u2013del\u00e0 du p\u00e9riph\u00e9rique. Rouen, Dijon, Angers, Lille, Toulon, N\u00eemes ou encore Lyon se sont aussi transform\u00e9es sous le Second Empire.\r\n<h2 class=\"section-title\">Parquet \u2013 Moulure \u2013 Chemin\u00e9e<\/h2>\r\nL\u2019ADN haussmannien tient compte de ce que l\u2019on appelle \u00ab\u00a0l'esth\u00e9tique du rationnel\u00a0\u00bb. Les b\u00e2timents bourgeois construits \u00e0 l\u2019\u00e9poque se ressemblent tous\u00a0: les fa\u00e7ades d\u2019immeubles ont la m\u00eame hauteur, elles sont toutes en pierre de taille, orn\u00e9es de balcons au deuxi\u00e8me et au cinqui\u00e8me \u00e9tage. Un vocabulaire suivi \u00e0 la lettre et qui est aujourd\u2019hui synonyme d\u2019immobilier de caract\u00e8re. Il faut dire que les appartements haussmanniens avec leur parquet en point de Hongrie, leurs moulures raffin\u00e9es au plafond et leur chemin\u00e9e en marbre sont une valeur s\u00fbre en terme d\u2019investissement immobilier.\r\n\r\nSi les appartements haussmanniens sont des biens de caract\u00e8re \u00e0 la facture classique, ils peuvent ais\u00e9ment \u00eatre modernis\u00e9s. Pour les revisiter, vous pouvez r\u00e9inventer la distribution des pi\u00e8ces, remplacer les fen\u00eatres pour profiter d\u2019une meilleure isolation phonique ou encore opter pour une cuisine am\u00e9ricaine.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/haussmannien\/",
        "name": "Haussmannien",
        "slug": "haussmannien",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3223,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/881"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3223"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=881"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 882,
        "count": 34,
        "description": "<h2>Craquer pour un h\u00f4tel particulier<\/h2>\r\nVous r\u00eavez de vivre dans un ch\u00e2teau mais en plein centre-ville\u00a0? Et si vous optiez pour un h\u00f4tel particulier\u00a0?\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nUn ancien h\u00f4tel particulier compos\u00e9 de huit chambres en plein Paris. Un autre dans Marseille encercl\u00e9 par un terrain de 1200 hectares\u2026 \u00ab\u00a0<em>Demeure de style cossue et vaste situ\u00e9e en ville dont la totalit\u00e9 est occup\u00e9e par une m\u00eame famille\u00a0<\/em>\u00bb peut-on lire dans le dictionnaire \u00e0 l\u2019entr\u00e9e \u00ab\u00a0H\u00f4tel particulier\u00a0\u00bb. Bien d\u2019exception, l\u2019h\u00f4tel particulier se caract\u00e9rise d\u2019abord par sa belle superficie, dans le corps de logis, on y circule \u00e0 travers un ou deux \u00e9tages, et de nombreuses et grandes pi\u00e8ces. Dot\u00e9 pour certains d\u2019une grande cour et d\u2019un jardin, il s\u2019ouvre sur la rue par une imposante porte coch\u00e8re.\r\n<h2><strong>Un ch\u00e2teau au c\u0153ur de la ville <\/strong><\/h2>\r\nOn parle d\u2019h\u00f4tel particulier pour diff\u00e9rencier les h\u00f4tels de voyageurs, des h\u00f4tels habit\u00e9s par des particuliers. Habit\u00e9s autrefois par des propri\u00e9taires prestigieux, des aristocrates, d\u2019importants notables voire des membres de l\u2019\u00c9glise, ils accueillent des pi\u00e8ces tels que des galeries, une salle de bal ou de r\u00e9ception.\u00a0\u00c0 l\u2019instar de la maison de ma\u00eetre, du palais ou du manoir, l\u2019h\u00f4tel particulier est un signe ext\u00e9rieur de richesse. C\u2019est un petit ch\u00e2teau au c\u0153ur de la ville.\r\n<h2><strong>M\u00ealer l\u2019ancien et le moderne <\/strong><\/h2>\r\nParce qu\u2019ils sont spacieux, les h\u00f4tels particuliers offrent aux futurs acqu\u00e9reurs la possibilit\u00e9 de nombreux agencements. On peut, repenser un dressing en bureau, r\u00e9inventer le double salon en imaginant une cuisine ouverte, installer une salle de cin\u00e9ma dans les combles, profiter de la belle hauteur sous plafond pour installer de grandes baies vitr\u00e9es, creuser une piscine au sous-sol voire m\u00eame, si le budget est cl\u00e9ment, doubler l\u2019escalier par un ascenseur qui desservira les diff\u00e9rents \u00e9tages de la b\u00e2tisse. Toutes les folies (ou presque) sont possibles\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/hotel-particulier\/",
        "name": "H\u00f4tel particulier",
        "slug": "hotel-particulier",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3209,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/882"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3209"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=882"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3235,
        "count": 0,
        "description": "<div class=\"clearfix\">\r\nA l'\u00e9coute des besoins et des d\u00e9sirs de nos clients pour cr\u00e9er une exp\u00e9rience unique et m\u00e9morable, Espaces Atypique s\u2019attache \u00e0 proposer une s\u00e9lection de biens rares et luxueux. Gr\u00e2ce \u00e0 notre approche personnalis\u00e9e et notre engagement envers l'excellence, chaque client se sent privil\u00e9gi\u00e9 et accompagn\u00e9 tout au long de son parcours immobilier.\r\n\r\n<div class=\"left\">\r\n<h2 class=\"font-ml\"><strong>L\u2019immobilier de prestige chez Espaces Atypiques<\/strong><\/h2>\r\n\r\nLes biens labellis\u00e9s <strong>Espaces Atypiques Prestige <\/strong> sont vecteurs d\u2019\u00e9motions fortes. Ils incarnent l'essence m\u00eame de l\u2019immobilier de luxe et de la raret\u00e9, et r\u00e9pondent aux aspirations les plus exigeantes d'une client\u00e8le en qu\u00eate d'un art de vivre exceptionnel.\r\n\r\nSitu\u00e9s dans des localit\u00e9s pris\u00e9es telles que Paris, la C\u00f4te d'Azur, Deauville, Arcachon, et autres destinations prestigieuses, ces biens poss\u00e8dent les qualit\u00e9s intrins\u00e8ques de l\u2019immobilier haut de gamme. Qu'il s'agisse de majestueux <a href=\"https:\/\/www.espaces-atypiques.com\/hashtag\/chateau\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">ch\u00e2teaux<\/a>, d'<a href=\"https:\/\/www.espaces-atypiques.com\/hashtag\/hotel-particulier\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">h\u00f4tels particuliers<\/a> charg\u00e9s d'histoire, ou de somptueuses <a href=\"https:\/\/www.espaces-atypiques.com\/hashtag\/villa-contemporaine\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">villas contemporaines<\/a>, chaque propri\u00e9t\u00e9 est s\u00e9lectionn\u00e9e avec soin pour offrir une exp\u00e9rience r\u00e9sidentielle hors du commun.\r\n\r\nFa\u00e7onn\u00e9s par des crit\u00e8res pointus, ces biens sont dot\u00e9s de <a href=\"https:\/\/www.espaces-atypiques.com\/immobilier-selon-ea#criteres\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">caract\u00e9ristiques exceptionnelles <\/a>captivant ceux qui les d\u00e9couvrent. Une vue panoramique \u00e0 couper le souffle, des mat\u00e9riaux nobles et raffin\u00e9s, une architecture hors du commun, ainsi que des espaces de d\u00e9tente et de divertissement sont autant d'atouts qui font de chaque propri\u00e9t\u00e9 une oasis de luxe et de sophistication.\r\n\r\nEn offrant bien plus qu'un simple lieu de r\u00e9sidence, les biens issus de la s\u00e9lection Espaces Atypiques Prestige incarnent un mode de vie remarquable. Ils sont v\u00e9ritablement les vecteurs d'\u00e9motions fortes pour une client\u00e8le exigeante en qu\u00eate d'excellence.\r\n<\/div>\r\n\r\n<div class=\"right\">\r\n<h2 class=\"font-ml\"><strong>Des services d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019immobilier d\u2019exception<\/strong><\/h2>\r\nA travers son label Prestige, Espaces Atypiques r\u00e9pond aux besoins d\u2019une client\u00e8le exigeante gr\u00e2ce \u00e0 une offre compl\u00e8te de services hauts de gamme et de conseils sur mesure :\r\n\r\n\t<li>Un accompagnement premium dans toutes les \u00e9tapes de la transaction, par une \u00e9quipe d\u2019experts form\u00e9s \u00e0 l\u2019 immobilier haut de gamme dans notre notre centre de formation Espaces Atypiques Acad\u00e9mie.\r\n<\/li>\r\n\t<li>Une \u00e9tendue de services pour vous accompagner dans toutes les \u00e9tapes de votre parcours :<\/li>\r\n\r\n\r\n<strong><a href=\"https:\/\/www.espaces-atypiques.com\/chasse-immobiliere\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">La Chasse immobili\u00e8re<\/a><\/strong>, l\u2019exceptionnel pour d\u00e9nicher le bien r\u00eav\u00e9.\r\n\r\n<strong><a href=\"https:\/\/www.espaces-atypiques.com\/le-club\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Le Club<\/a><\/strong>, des privil\u00e8ges 5 \u00e9toiles r\u00e9serv\u00e9s aux clients d\u2019Espaces Atypiques;\u00a0offrant un acc\u00e8s \u00e0 un carnet d\u2019adresses de partenaires de confiance tri\u00e9s sur le volet\r\n\r\n<strong><a href=\"https:\/\/www.espaces-atypiques.com\/services\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">La location \u00e9ph\u00e9m\u00e8re<\/a><\/strong> par Espaces Atypiques et son partenaire de confiance The Place to See\r\n\r\nEspaces Atypiques accompagne \u00e9galement ses clients dans la vente de leurs propri\u00e9t\u00e9s de standing\u00a0 \u00e0 travers un savoir-faire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019immobilier d\u2019exception.\r\n<\/div>\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/010-prestige\/",
        "name": "Immobilier de prestige",
        "slug": "010-prestige",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3235"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3235"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3213,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel \r\nVilla\r\nVilla avec piscine\r\nVilla contemporaine",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/la-dolce-villa\/",
        "name": "La dolce Villa",
        "slug": "la-dolce-villa",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3213"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3213"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3216,
        "count": 0,
        "description": "Critere emotionnel \r\nAppartement avec jardin\r\nAppartement avec terrasse\r\nMaison avec jardin\r\nAppartement avec balcon\r\nAppartement avec balcon\r\nMaison Atypique",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/le-nez-dehors\/",
        "name": "Le nez dehors",
        "slug": "le-nez-dehors",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3216"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3216"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3201,
        "count": 0,
        "description": "Critere emotionnel : \r\n- Maison ann\u00e9es 30\r\n- Maison ann\u00e9es 40",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/les-annees-folles\/",
        "name": "Les Ann\u00e9es Folles",
        "slug": "les-annees-folles",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3201"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3201"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 543,
        "count": 336,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Trouver son loft avec Espaces Atypiques<\/h2>\r\nExit les petites pi\u00e8ces en enfilade, bonjour les grands espaces. Popularis\u00e9 outre-Atlantique, le loft r\u00e9invente les codes de l\u2019architecture d\u2019int\u00e9rieur.\r\n<h2 class=\"section-title\">Investir un loft<\/h2>\r\nNew-York, 1970. D\u00e9sert\u00e9s par des citadins en qu\u00eate d\u2019une meilleure qualit\u00e9 de vie, certains quartiers du centre-ville de Manhattan se d\u00e9peuplent au profit des villes p\u00e9riph\u00e9riques. Rapidement, des locaux commerciaux ou des biens industriels d\u00e9labr\u00e9s sont r\u00e9habilit\u00e9s en habitations. Des logements occup\u00e9s \u00e0 moindre co\u00fbt par des artistes avides de grands volumes. En France, c\u2019est dans les ann\u00e9es 1980 que ces logements atypiques pointent le bout de leur nez. Notamment dans des r\u00e9gions\r\nau passif ouvrier comme l\u2019\u00cele de France ou les Hauts de France, mais aussi dans Paris o\u00f9 l\u2019on d\u00e9niche d\u2019anciens ateliers d\u2019artistes au creux d\u2019impasses bois\u00e9es.\r\n<div class=\"expand\">Ces habitations s\u00e9duisent majoritairement des professions lib\u00e9rales et artistiques, celles qui appr\u00e9cient la sensation d\u2019espace et le d\u00e9cloisonnement des pi\u00e8ces de vie.En insufflant un nouvel \u00e9lan \u00e0 des quartiers d\u00e9laiss\u00e9s, de New York \u00e0 Barcelone, les lofts participent \u00e0 la gentrification de secteurs entiers et au renouveau d\u2019une vie de quartier. D\u2019abord populaire, le loft devient un habitat d\u2019exception, fer de lance des biens atypiques. Ils repr\u00e9sentent 33 % (\u00e0 actualiser) des logements vendus par Espaces Atypiques.\r\n\r\nAujourd\u2019hui, les acheteurs sont en grande majorit\u00e9 (54%) des professions\r\nintellectuelles sup\u00e9rieures et des cadres.\r\n<h2 class=\"section-title\">Penser \u00ab d\u00e9cloisonn\u00e9 \u00bb<\/h2>\r\nD\u2019abord nich\u00e9s dans des usines d\u00e9saffect\u00e9es, des anciennes filatures comme des scieries abandonn\u00e9es, les lofts s\u2019\u00e9mancipent petit \u00e0 petit de l\u2019esth\u00e9tique industrielle pour se r\u00e9inventer dans un esprit plus design, voire luxe. Les biens commerciaux ne sont plus les seuls \u00e9crins possibles. Inspir\u00e9s par l\u2019esprit atelier d\u2019artiste, les acqu\u00e9reurs n\u2019h\u00e9sitent plus \u00e0 faire tomber des murs et \u00e0 connecter des surfaces, m\u00eame dans des espaces qui ne s\u2019y pr\u00eateraient pas \u00e0 premi\u00e8re vue.\r\n\r\nAu c\u0153ur de cette r\u00e9volution architecturale, l\u2019envie d\u2019exploiter les caract\u00e9ristiques du loft : une hauteur de plafond unique, des poutrelles en acier qui structurent la pi\u00e8ce, de larges fen\u00eatres qui laissent entrer la lumi\u00e8re, des volumes monumentaux\u2026 \u00c0 l\u2019inverse des appartements Haussmanniens qui se d\u00e9plient en petites pi\u00e8ces et s\u2019articulent autour de couloirs, les lofts repensent l\u2019art de vivre ensemble gr\u00e2ce \u00e0 des\r\nsurfaces \u00e9lev\u00e9es : 141 m2, en moyenne, soit 50 m2 de plus que le logement moyen en France.\r\n\r\nD\u00e9cloisonner les espaces cr\u00e9e une nouvelle circulation, une toute autre mani\u00e8re d\u2019investir les lieux. C\u2019est \u00e9galement une aventure immobili\u00e8re unique : trouver un bien \u00e0 transformer compl\u00e8tement, r\u00e9inventer l\u2019histoire des lieux (des anciennes fermes, des garages inusit\u00e9s), r\u00e9aliser dans le moindre d\u00e9tail ses r\u00eaves les plus fous.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/loft\/",
        "name": "Loft",
        "slug": "loft",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3233,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/543"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3233"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=543"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3233,
        "count": 0,
        "description": "Critere emotionnel \r\nLofts",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/loft-strory\/",
        "name": "Loft Strory",
        "slug": "loft-strory",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3233"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3233"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 885,
        "count": 65,
        "description": "<h2><strong>Investir les murs d\u2019une long\u00e8re<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/h2>\r\nComme son nom l\u2019indique, la long\u00e8re s\u2019\u00e9tire en longueur. Une b\u00e2tisse de plain-pied pour les amateurs de vieilles pierres et d\u2019habitations atypiques.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>Une maison longue <\/strong><\/h2>\r\nParmi les habitations rurales (corps de ferme, \u00e9curies, granges), elle fait assur\u00e9ment de l\u2019effet avec son volume monolithique et son mur gouttereau. Dans le dictionnaire, on qualifie de long\u00e8re\u00a0: une habitation \u00e9troite d\u00e9velopp\u00e9e en longueur selon l\u2019axe de la fa\u00eeti\u00e8re. Une b\u00e2tisse en pierre, longue et basse, d\u2019origine rurale et que l\u2019on croise partout en France et plus particuli\u00e8rement du c\u00f4t\u00e9 de la Normandie, en Charentes et en Bretagne.\r\n\r\nMaison de campagne id\u00e9ale, autrefois habit\u00e9e par des paysans modestes, la long\u00e8re m\u00eale aujourd\u2019hui l\u2019ancien et le moderne avec un style in\u00e9gal\u00e9.\r\n<h2><strong>R\u00e9nover une long\u00e8re en pr\u00e9servant son ADN<\/strong><\/h2>\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nAncienne demeure rurale, la long\u00e8re est devenue un bien pris\u00e9 qui requiert quelques ajustements\u00a0: creuser des ouvertures pour faire entrer la lumi\u00e8re, d\u00e9limiter les pi\u00e8ces pour la rendre fonctionnelle, changer les rev\u00eatements, am\u00e9nager les combles pour ouvrir une pi\u00e8ce en plus\u2026 En fonction de l\u2019\u00e9tat de la b\u00e2tisse, il faudra peut-\u00eatre restaurer les murs en pierre, poncer le parquet en bois massif, v\u00e9rifier les poutres apparentes et le toit en ardoise. Des \u00e9l\u00e9ments indispensables qui font le charme du lieu. Autre avantage de ces maisons rurales\u00a0: les murs \u00e9pais, la hauteur sous plafond et les d\u00e9pendances.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/longere\/",
        "name": "Long\u00e8re",
        "slug": "longere",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3222,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/885"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3222"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=885"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 886,
        "count": 83,
        "description": "<h2><strong>Investir dans une maison \u00e0 r\u00e9nover<\/strong><\/h2>\r\nAcheter une maison \u00e0 r\u00e9nover pour tout changer\u00a0? Si vous n\u2019avez pas peur des chantiers, n\u2019h\u00e9sitez pas, lancez-vous\u00a0!\r\n\r\nOpter pour une maison \u00e0 r\u00e9nover offre \u00e9videmment l\u2019option \u2013 non-n\u00e9gligeable \u2013 de personnaliser au mieux son habitation. En fonction du budget et du temps, vous pourrez effectivement choisir l\u2019agencement des pi\u00e8ces, si la cuisine s\u2019ouvre sur le salon, d\u2019installer une salle de bain dans la chambre parentale mais aussi de d\u00e9finir des points plus pr\u00e9cis et n\u00e9anmoins essentiels comme le type de chauffage ou encore le rev\u00eatement des sols et des murs, par exemple.\r\n<h2><strong>Pourquoi choisir une maison \u00e0 r\u00e9nover\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\nIl y a \u00e9videmment un avantage financier\u00a0: acheter un bien \u00e0 r\u00e9nover permet de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un prix d\u2019achat moins \u00e9lev\u00e9 que pour le neuf. \u00c0 la condition toutefois que le co\u00fbt total des r\u00e9novations restent inf\u00e9rieur au rabais. Pour partir serein, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 faire appel \u00e0 des architectes et artisans qui sauront budg\u00e9ter les travaux, leur co\u00fbt et leur dur\u00e9e. Et qui sauront vous dire quels murs porteurs seront impossibles \u00e0 abattre\u00a0!\r\n\r\nAutre avantage de taille, la possibilit\u00e9 d\u2019allier le charme de l\u2019ancien et le c\u00f4t\u00e9 fonctionnel du moderne. Vous pourrez ainsi r\u00e9aliser vos r\u00eaves les plus fous\u00a0: investir dans une long\u00e8re en ruine, mais la m\u00e9tamorphoser avec d\u2019immenses baies vitr\u00e9es, craquer pour un chai charentais \u00e0 l\u2019abandon et le transformer en loft contemporain, imaginer un immense dressing ou d\u00e9cloisonner le salon et la cuisine.\r\n<h2><strong>Une maison ancienne \u00e0 r\u00e9nover\u00a0: la possibilit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019aides<\/strong><\/h2>\r\nSi vous envisagez d\u2019investir dans une maison ancienne qui n\u00e9cessite des travaux de r\u00e9novations thermiques, vous pouvez \u00e9ventuellement b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un \u00e9co pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro (PTZ). Il existe \u00e9galement pour des travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique, les aides de l\u2019ANAH (l\u2019Agence nationale de l\u2019habitat) et le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique (CITE).",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-a-renover\/",
        "name": "Maison \u00e0 r\u00e9nover",
        "slug": "maison-a-renover",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3205,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/886"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3205"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=886"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 887,
        "count": 30,
        "description": "<h2><strong>Investir dans une maison des ann\u00e9es 1930 <\/strong><\/h2>\r\nPlafond haut, parquets en bois et moulures d\u00e9licates\u2026 \u00a0Les maison ann\u00e9es 1930 m\u00eale style et confort.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nConstruites apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre Mondiale, entre les prosp\u00e8res ann\u00e9es 20 et les ann\u00e9es 30, les maisons dites ann\u00e9es 30 ou \u00ab\u00a0de la reconstruction\u00a0\u00bb t\u00e9moignent du renouveau architectural de l\u2019\u00e9poque. Un besoin de construire vite mais bien. En fonction des r\u00e9gions, elles peuvent rev\u00eatir de nombreuses caract\u00e9ristiques.\r\n\r\nParmi les c\u00e9l\u00e8bres habitations modernistes de l\u2019\u00e9poque, on pense notamment \u00e0 la villa Cavrois de Mallet Stevens \u00e0 Croix \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Lille et \u00e0 la villa Savoye du Corbusier \u00e0 Poissy dans les Yvelines.\r\n<h2><\/h2>\r\n<h2><strong>Les caract\u00e9ristiques d\u2019une maison ann\u00e9e 30 <\/strong><\/h2>\r\nLe Conseil d\u2019architecture et d\u2019urbanisme et de l\u2019environnement de la Somme t\u00e9moigne ainsi que les lotissements d\u2019apr\u00e8s-guerre autour d\u2019Amiens \u00e9taient pour la plupart construits en brique rouge brune avec une ossature en bois de type \u00abcolombages\u00bb normands. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, c\u2019\u00e9tait \u00e0 l\u2019\u00e9tage que l\u2019on trouvait la pi\u00e8ce de r\u00e9ception qui s\u2019ouvrait sur un jardin en terrasse.\r\n\r\nB\u00e2tie en hauteur et assez \u00e9troite, la maison des ann\u00e9es 30 est souvent reconnaissable \u00e0 sa fa\u00e7ade en cr\u00e9pi color\u00e9. Organis\u00e9e en nombreuses pi\u00e8ces, elle poss\u00e8de des chemin\u00e9es dans chaque pi\u00e8ce, quelques vitraux aux fen\u00eatres, un parquet en bois massif et quelques d\u00e9tails Art d\u00e9co ici et l\u00e0.\r\n<h2><strong>Une maison ann\u00e9e 30 aujourd\u2019hui <\/strong><\/h2>\r\nParce que les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00e9taient nobles, ils ont g\u00e9n\u00e9ralement travers\u00e9 les ann\u00e9es\u00a0la t\u00eate haute : parquet en bois massif dans les pi\u00e8ces de vie, carreaux de ciment dans l\u2019entr\u00e9e et dans la cuisine, chemin\u00e9e en marbre dans les chambres\u2026 Autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui conf\u00e8rent aux maisons d\u2019apr\u00e8s-guerre un cachet ancien ind\u00e9niable. Seul b\u00e9mol, l\u2019isolation. Difficiles \u00e0 chauffer, elles peuvent s\u2019av\u00e9rer co\u00fbteuses en hiver. Des travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique pourront \u00eatre un bon pari \u00e9conomique et \u00e9cologique\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-annees-30\/",
        "name": "Maison ann\u00e9es 30",
        "slug": "maison-annees-30",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3225,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/887"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3225"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=887"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 888,
        "count": 15,
        "description": "<h2><strong>Investir dans une maison des ann\u00e9es 1950<\/strong><\/h2>\r\nDes pi\u00e8ces de vie \u00e0 l'\u00e9tage, un garage au rez-de-chauss\u00e9e, des fen\u00eatres plus larges, des fa\u00e7ades massives\u2026 Les ann\u00e9es 1950 et les nouveaux modes de vie transforment notre mani\u00e8re de construire.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>De Royan \u00e0 Marseille <\/strong><\/h2>\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nSi le style fifties vous tape dans l\u2019\u0153il, direction la c\u00f4te Atlantique. Cit\u00e9 baln\u00e9aire situ\u00e9e \u00e0 l'embouchure de l'estuaire de la Gironde, la ville de Royan est assur\u00e9ment la m\u00e9tropole fran\u00e7aise la plus marqu\u00e9e par l\u2019architecture des ann\u00e9es 50. D\u00e9truite par les bombardements, la ville est d\u00e9clar\u00e9e \u00ab\u00a0laboratoire de recherche sur l'urbanisme\u00a0\u00bb, son projet de reconstruction s\u2019articule alors sur deux axes majeurs perpendiculaires\u00a0: le front de mer le long de la plage et le boulevard Briand, art\u00e8re commerciale de Royan. L'\u00e9glise Notre-Dame r\u00e9alis\u00e9e par le duo Guillaume Gillet et Bernard Lafaille bouleverse le paysage. Avec ses grands piliers en voile de b\u00e9ton en forme de V, sa nef aux allures de vaisseau et son b\u00e9ton brut, elle bouleverse les notions esth\u00e9tiques.\r\n\r\nAvec les ann\u00e9es 1950 et les innovations qui l\u2019\u00e9maillent, les architectes b\u00e9n\u00e9ficient de nouvelles techniques\u00a0: claustras de brique ou de b\u00e9ton, brise-soleil, pav\u00e9s de verre, occultai\u2026 \u00c0 Marseille, c\u2019est une b\u00e2tisse en forme de barre sur pilotis qui voit le jour. Une \u00ab Unit\u00e9 d'habitation \u00bb unique en son genre. La Cit\u00e9 radieuse du Corbusier construite entre 1947 et 1952 ne marque pas seulement une avanc\u00e9e architecturale avec design brutaliste mais entend modifier nos modes de vie.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>L\u2019av\u00e8nement du b\u00e9ton <\/strong><\/h2>\r\nContrairement \u00e0 la maison des ann\u00e9es 30, \u00e9lanc\u00e9e et construite sur plusieurs niveaux, la maison ann\u00e9es 50 est plus terrienne avec une base carr\u00e9e ou rectangulaire. Le b\u00e9ton et du parpaing enduit ont remplac\u00e9 les briques rouges et des toitures \u00e0 2 ou 4 pans coiffent l\u2019ensemble.\r\n\r\nMais le plus gros changement, li\u00e9 \u00e9videmment aux transformations soci\u00e9tales, c\u2019est le retour \u00e0 l\u2019automobile (jusqu\u2019ici l\u2019essence \u00e9tait rationn\u00e9e). Il faut d\u00e9sormais un garage pour garer sa Citro\u00ebn 2CV ou sa Peugeot 203, un garage situ\u00e9 la plupart du temps au niveau bas de la maison, coll\u00e9 \u00e0 l\u2019atelier de bricolage. Cons\u00e9quence directe de ce changement\u00a0? Les pi\u00e8ces de vie se hissent \u00e0 l\u2019\u00e9tage et le balcon fait une entr\u00e9e remarqu\u00e9e, d\u00e9limit\u00e9 par des garde-corps en acier. Autre point important, les ouvertures s\u2019\u00e9largisse offrant des fen\u00eatres souvent moins \u00e9troites, avec de grands vitrages. Moins de cachet \u2013 adieu la pierre naturelle bonjour le b\u00e9ton \u2013mais plus de luminosit\u00e9\u00a0!\r\n\r\nDans les cas de r\u00e9novations, c\u2019est souvent l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, la toiture et la redistribution des pi\u00e8ces qui sont les premiers cibl\u00e9s. Quelques cloisons en moins et vous pourrez transformer la chambre en suite parentale ou cr\u00e9er une cuisine am\u00e9ricaine.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-annees-50\/",
        "name": "Maison ann\u00e9es 50",
        "slug": "maison-annees-50",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3202,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/888"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3202"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=888"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 889,
        "count": 7,
        "description": "<h2><strong>Acheter une maison des ann\u00e9es 1960<\/strong><\/h2>\r\nUn joli escalier ext\u00e9rieur, un garage spacieux, un jardin fleuri et de belles pi\u00e8ces baign\u00e9es de lumi\u00e8re\u00a0: c\u2019est s\u00fbr, vous voici dans une maison construite autour des ann\u00e9es 60.\r\n\r\nLa maison ann\u00e9es 60 s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e de celles des ann\u00e9es 50\u00a0: des b\u00e2tisses massives sur plusieurs niveaux et pr\u00e9vues pour \u00eatre fonctionnelles. Majoritairement construire \u00e0 base de b\u00e9ton et de parpaing, elles sont g\u00e9n\u00e9ralement non mitoyennes et bord\u00e9es d\u2019un jardin.\r\n\r\nRapide et \u00e9conomique, le parpaing a \u00e9t\u00e9 massivement utilis\u00e9 entre les ann\u00e9es 1950 et 1970. Il fallait faire face \u00e0 la forte demande en logement des m\u00e9nages. Un espace \u00e0 soi pour faire une famille et installer tout le confort moderne de l\u2019\u00e9poque\u00a0dont la c\u00e9l\u00e8bre machine \u00e0 laver. Sauf que le b\u00e9ton est ce que l\u2019on appelle \u00ab\u00a0sujet aux remont\u00e9es capillaires\u00a0\u00bb, il s\u2019av\u00e8re \u00eatre un mat\u00e9riau poreux, qui absorbe l\u2019humidit\u00e9 du sol sur lequel il repose. Les maisons de ces ann\u00e9es sont donc souvent humides et \u00e9nergivores, une contrainte \u00e0 prendre en compte lors d\u2019une r\u00e9novation. Elles restent de belles demeures solides et pourvues de belles ouvertures.\r\n\r\nLes ann\u00e9es 1960 ont vu \u00e9galement na\u00eetre de grandes g\u00e9n\u00e9rations d\u2019architecte\u00a0aux quatre coins de la France\u00a0: Jacques Cou\u00eblle ou encore le collectif Salier-Courtois-Lajus-Sadirac. Chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, ils ont su r\u00e9pondre \u00e0 une \u00e9poque florissante \u00e9conomiquement avec des b\u00e2tisses ing\u00e9nieuses, esth\u00e9tiques et fonctionnelles. Des habitations d\u2019architecte pris\u00e9es pour leur ing\u00e9nuit\u00e9, leur innovation ou leur design.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-annees-60\/",
        "name": "Maison ann\u00e9es 60",
        "slug": "maison-annees-60",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3202,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/889"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3202"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=889"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 890,
        "count": 25,
        "description": "<h2><strong>Acheter une maison des ann\u00e9es 1970 <\/strong><\/h2>\r\nLa maison des ann\u00e9es 1970 r\u00e9pond, \u00e0 l\u2019\u00e9poque, \u00e0 une contrainte majeure, celle d\u2019\u00eatre la plus fonctionnelle possible. Aujourd\u2019hui, en plus d\u2019\u00eatre \u00ab\u00a0pratiques\u00a0\u00bb, ces maisons ont souvent un prix d\u2019acquisition moins \u00e9lev\u00e9.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nApr\u00e8s l\u2019essor de l\u2019habitat collectif dans les ann\u00e9es 1960, les ann\u00e9es 1970 ont marqu\u00e9 une rupture en promouvant largement la maison individuelle. De nombreuses maisons fleurissent ainsi aux quatre coins du pays. Des habitations qui dans la continuit\u00e9 des d\u00e9cennies pr\u00e9c\u00e9dentes privil\u00e9gient des mat\u00e9riaux \u00e9conomiques qui ont aussi l\u2019avantage de permettre de construire \u00e0 moindre co\u00fbt, rapidement. Mais les ann\u00e9es 1970 ont surtout marqu\u00e9 une rupture dans la construction immobili\u00e8re. En effet, c\u2019est en 1974 \u2013 suite au choc p\u00e9trolier de 1971- que la premi\u00e8re r\u00e9glementation thermique est mise en place en France.\r\n\r\nAvec pour objectif de r\u00e9duire la consommation \u00e9nergique des habitations de 25 %, elle s\u2019attaque \u00e0 deux points majeurs\u00a0: l\u2019isolation thermique des parois ext\u00e9rieures et le renouvellement de l\u2019air, deux points particuli\u00e8rement \u00e9nergivores.\r\n\r\n\u00c0 l\u2019instar des habitations des ann\u00e9es 50 et 60, celles des ann\u00e9es 70 ont privil\u00e9gi\u00e9 le b\u00e9ton \u00e0 la brique, vous aurez sans doute quelques soucis d\u2019humidit\u00e9 et de thermie. Reste qu\u2019elles sont solides, souvent entour\u00e9es d\u2019un jardin privatif et ont tr\u00e8s fr\u00e9quemment leur fa\u00e7ade expos\u00e9es sud. En cas de r\u00e9novation, les acqu\u00e9reurs auront int\u00e9r\u00eat \u00e0 v\u00e9rifier la ventilation, mais aussi s\u2019il n\u2019y a pas d\u2019amiante ni de peinture au plomb. Le prix attractif de ses demeures permettra de r\u00e9aliser des travaux qui s\u2019av\u00e9reront \u00e9conomiques et \u00e9cologiques.\r\n\r\n<strong>La naissance du psych\u00e9 \u00a0<\/strong>\r\n\r\nLes ann\u00e9es 1970 ont \u00e9t\u00e9 travers\u00e9es par un mouvement esth\u00e9tique inoubliable\u00a0: le psych\u00e9d\u00e9lique. Bain de couleurs et de formes, design graphique et imprim\u00e9s fleuris en t\u00eate de gondole\u00a0! Un seul mot d\u2019ordre\u00a0: il est interdit d\u2019interdire. Un vent de bonne humeur souffle alors dans les int\u00e9rieurs, l\u2019orange acidul\u00e9 r\u00e9veille les pi\u00e8ces de vie, le papier-peint flanqu\u00e9 de gros motifs \u00e0 fleurs habille les murs, le mobilier se dessine tout en rondeur\u2026\r\n\r\nUne d\u00e9co libre et sans complexe \u00e0 (re)mettre au go\u00fbt du jour par petites touches. Quelques chaises Verner Panton pour Vitra autour de la table \u00e0 manger, un mur \u00ab\u00a0flower power\u00a0\u00bb dans la chambre des enfants, un canap\u00e9 Strips de Cini Boeri dans le salon\u2026 Les ann\u00e9es 70 ont marqu\u00e9 l\u2019histoire du design gr\u00e2ce \u00e0 des lignes arrondies, des coloris francs et des designers historiques. Un style reconnaissable au premier regard, toujours tr\u00e8s pl\u00e9biscit\u00e9s aujourd\u2019hui.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-annees-70\/",
        "name": "Maison ann\u00e9es 70",
        "slug": "maison-annees-70",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3202,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/890"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3202"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=890"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1373,
        "count": 396,
        "description": "<h2><strong>Acheter une maison atypique <\/strong><\/h2>\r\nEn mati\u00e8re d\u2019immobilier, vous vibrez volontiers pour les biens qui sortent de l\u2019ordinaire\u00a0: un moulin revisit\u00e9, une maison plain-pied fa\u00e7on loft ou encore un corps de ferme restaur\u00e9. Une maison atypique pour r\u00e9aliser vos r\u00eaves les plus fous.\r\n\r\nLorsque l\u2019on dit \u00ab\u00a0atypique\u00a0\u00bb, on pense souvent \u00e0 \u00e9trange ou bizarre. Mais acheter une maison atypique ne signifie pas n\u00e9cessairement habiter une maison ronde, un phare ou une grotte. D\u2019autant qu\u2019il n\u2019y a pas une maison, mais des maisons atypiques. Des demeures qui investissent des espaces hors du commun (des \u00e9glises, des moulins, des fermes) ou qui, par exemple, bousculent notre mani\u00e8re d\u2019habiter (un loft dans une usine d\u00e9saffect\u00e9e, une maison troglodyte, un domaine viticole). Chercher une maison non-conventionnelle, c\u2019est donc d\u2019abord sonder ses envies\u00a0: vous r\u00eavez d\u2019une grande b\u00e2tisse en pierre entour\u00e9e de prairies \u00e0 perte de vue\u00a0? Et si vous optiez pour un mas proven\u00e7al\u00a0? Partant pour r\u00e9aliser des travaux d\u2019envergure\u00a0? Et si vous achetiez une \u00e9curie ou une long\u00e8re \u00e0 r\u00e9nover\u00a0?\r\n<h2><strong>Une maison atypique, un bien avec du caract\u00e8re <\/strong><\/h2>\r\nUn tri est aussi possible en fonction de besoins disons plus pragmatiques\u00a0: l\u2019importance d\u2019avoir plusieurs chambres pour loger une famille nombreuse ou d\u2019\u00eatre pr\u00e8s ou au c\u0153ur de la ville.\r\n\r\nL\u2019essentiel lorsque l\u2019on mise sur de l\u2019atypique, c\u2019est d\u2019\u00eatre au plus pr\u00e8s de ses envies, de choisir un espace qui traduira votre caract\u00e8re, votre mani\u00e8re de vivre, qui saura \u00e9pouser votre grain de folie. Mais attention, toutes les demeures atypiques ne sont pas n\u00e9cessairement\u00a0\u00ab\u00a0originales\u00a0\u00bb, certaines se distinguent non pas par leur architecture ext\u00e9rieure, mais parce qu\u2019elles apportent une configuration int\u00e9rieure diff\u00e9rentes d\u2019une maison plus traditionnelle. L\u2019agencement des pi\u00e8ces, leur volume ou leur utilit\u00e9 finale sont aussi des points qui peuvent compter. Une maison avec un studio de cin\u00e9ma ou une salle de jeux, par exemple, c\u2019est in\u00e9dit\u00a0!\r\n\r\nEnfin, une maison atypique peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00eatre un investissement extr\u00eamement rentable, si, par exemple, vous transformez un corps de ferme en maison d\u2019architecte, ou une grange en loft contemporain.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-atypique\/",
        "name": "Maison Atypique",
        "slug": "maison-atypique",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3216,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1373"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3216"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1373"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 892,
        "count": 287,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Acheter une maison avec piscine<\/h2>\r\nUn petit-d\u00e9jeuner au bord de l\u2019eau\u00a0puis un plongeon en fin de journ\u00e9e. Qu\u2019elle soit int\u00e9rieure ou ext\u00e9rieure, une piscine fait bondir la valeur d\u2019une maison.\r\n\r\nPiscine \u00e0 d\u00e9bordement, enterr\u00e9e ou hors-sol, en pente douce ou avec fosse de plong\u00e9e\u00a0: chacun peut trouver son bonheur. L\u2019achat d\u2019une maison avec piscine n\u2019est pas anodin. Et si on se pose moins la question \u00e0 l\u2019achat qu\u2019\u00e0 la construction, de nombreux points sont toutefois \u00e0 observer. Une chose est s\u00fbre, une piscine\u00a0valorise de mani\u00e8re cons\u00e9quente le bien dans lequel elle se trouve et en rench\u00e9rissant la valeur locative cadastrale du bien immobilier, elle augmente sensiblement la taxe fonci\u00e8re (ou locative, en fonction des cas).\r\nSelon votre budget, il sera donc plus judicieux \u00e9conomiquement de pencher pour un couloir de nage de 10 m\u00e8tres plut\u00f4t que d\u2019opter pour une piscine de 30 m\u00e8tres carr\u00e9s.\r\n<div class=\"expand\">\r\n<h2 class=\"section-title\">Int\u00e9rieur ou ext\u00e9rieur\u00a0?<\/h2>\r\nSi les piscines demandent de l\u2019entretien, du temps et de l\u2019argent, elles repr\u00e9sentent aussi un atout ind\u00e9niable. Lieu de d\u00e9tente et de bien-\u00eatre, elle rafra\u00eechit les \u00e9t\u00e9s caniculaires et offre une pause divertissante \u00e0 toute la famille.\r\nEn fonction du climat de la r\u00e9gion o\u00f9 vous souhaitez acheter, il sera plus int\u00e9ressant de choisir une piscine int\u00e9rieure plut\u00f4t qu\u2019ext\u00e9rieure. Abrit\u00e9e, vous aurez la garantie de profiter de cet espace \u00e9t\u00e9 comme hiver, qu\u2019il pleuve ou qu\u2019il gr\u00eale. Autre avantage de taille\u00a0: parce qu\u2019elle est moins soumise aux al\u00e9as de son environnement, la piscine int\u00e9rieure est plus facile \u00e0 entretenir (\u00e0 condition de bien ventiler l\u2019espace de baignade pour \u00e9viter les probl\u00e8mes d'humidit\u00e9). Oubliez l'hivernage de la piscine et les feuilles mortes qui bloquent les filtres.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-avec-piscine\/",
        "name": "Maison avec piscine",
        "slug": "maison-avec-piscine",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3226,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/892"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3226"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=892"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 893,
        "count": 91,
        "description": "<h2><strong>S\u2019offrir une maison bord de mer <\/strong><\/h2>\r\nAmoureux du littoral, et si vous vous offriez une maison les pieds dans l\u2019eau\u00a0?\r\n\r\nLe clapotis de l\u2019eau plut\u00f4t que le vrombissement des bus. L\u2019horizon azur plut\u00f4t qu'un vis-\u00e0-vis oppressant. En mati\u00e8re de ressac et d\u2019\u00e9cume, de sable et de galets, nous sommes bien lotis en France avec plus de 883 communes maritimes et pr\u00e8s de 5 100 kilom\u00e8tres de littoral. D\u2019Est en Ouest, il faut moins de 100 kilom\u00e8tres pour se jeter dans les vagues frissonnantes de l\u2019Atlantique.\r\n<h2><strong>De la Bretagne \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e, de nombreux spots offrent de somptueuses vues et des maisons ouvertes vers l\u2019ext\u00e9rieur. <\/strong><\/h2>\r\nUne maison de village avec acc\u00e8s direct \u00e0 la plage dans le Morbihan\u00a0? Une demeure familiale de 300m2 dans le Cotentin \u00e0 deux pas du Mont-Saint-Michel\u00a0? Une villa de luxe sur le front de mer en plein c\u0153ur de Biarritz\u00a0? L\u2019immobilier de bord de mer est certes plus co\u00fbteux, (une belle vue, \u00e7a se paye\u00a0!) il peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00eatre un excellent investissement locatif, notamment si le bien se situe dans une zone tr\u00e8s touristique. Une maison bord de mer \u00e0 Saint-Tropez, dans le c\u0153ur de Ramatuelle ou encore \u00e0 Saint-Jean-Cap-Ferrat, peut s\u2019av\u00e9rer \u00eatre une v\u00e9ritable mine d\u2019or lorsque la belle saison bat son plein.\r\n<h2><strong>Cap au nord\u00a0! <\/strong><\/h2>\r\nSi le littoral breton ne b\u00e9n\u00e9ficie pas de l\u2019ensoleillement de la c\u00f4te d\u2019Azur, il offre de belles possibilit\u00e9s, \u00e0 Dinard ou encore \u00e0 la Trinit\u00e9-sur-Mer. En fonction de votre enveloppe budg\u00e9taire, il peut \u00eatre int\u00e9ressant de mettre le cap sur le nord du pays, moins sollicit\u00e9 mais qui cache de nombreuses p\u00e9pites. Fan d\u2019Auguste Perret\u00a0? Et si vous achetiez une villa d\u2019architecte au bord de la mer au Havre\u00a0? Une maison sur pilotis les pieds dans l\u2019eau \u00e0 Saintes-Maries-de-la-Mer\u00a0?\r\n\r\nEn r\u00e9sidence secondaire, la maison en bord de mer offrira l\u2019occasion aux petits comme aux grands de figer des souvenirs dans un cadre reposant. Plus de stress \u00e0 l\u2019approche des vacances, en quelques heures de voiture, vous voil\u00e0 les poumons revigor\u00e9s par l\u2019air frais de la mer.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-bord-de-mer\/",
        "name": "Maison bord de mer",
        "slug": "maison-bord-de-mer",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3226,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/893"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3226"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=893"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 894,
        "count": 84,
        "description": "<h2>Trouver sa maison bourgeoise avec Espaces Atypiques<\/h2>\r\nUn grand salon pour recevoir des amis, de beaux volumes pour vivre en famille\u2026 La maison bourgeoise r\u00e9pond \u00e0 de nombreux besoins de confort, d\u2019espace et d\u2019esth\u00e9tisme.\r\n\r\nN\u00e9es autour du 18e et du 19e si\u00e8cle, les maisons bourgeoises se caract\u00e9risent par leur taille et leur solidit\u00e9. Alors que l\u2019aristocratie mise sur des manoirs ou des ch\u00e2teaux, les notables, quant \u00e0 eux, investissent dans des mod\u00e8les de maisons moins cossues mais tout aussi confortables.\r\n\r\nUne architecture qui fait appel \u00e0 des mat\u00e9riaux nobles (la brique, le bois, l\u2019ardoise) sourc\u00e9s localement et capables de traverser les \u00e9poques, de r\u00e9sister au temps. Un patrimoine immobilier sur un ou plusieurs \u00e9tages chapeaut\u00e9s par des combles et des greniers.\r\n\r\n\u00c0 l\u2019instar des maisons de ma\u00eetre, la maison bourgeoise est consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00ab\u00a0propri\u00e9t\u00e9 de caract\u00e8re\u00a0\u00bb. Sa taille augmente en fonction du statut social de son propri\u00e9taire, elle s\u2019am\u00e9nage ainsi au choix de pi\u00e8ces de r\u00e9ception, d\u2019un hall ou de pi\u00e8ces de service comme une buanderie, par exemple. La superficie des terres attenantes et leurs usages (bois, \u00e9tangs, p\u00e2tures\u2026) renseignent \u00e9galement de l\u2019aspect social et \u00e9conomique.\r\n\r\nL\u2019architecture de la maison bourgeoise varie en fonction de sa date de construction mais aussi de sa g\u00e9ographie. Les chartreuses bordelaises ou toulousaines sont ainsi consid\u00e9r\u00e9es en immobilier comme des maisons bourgeoises.\r\n<h2><strong>Une maison bourgeoise \u00e0 r\u00e9nover\u00a0<\/strong><\/h2>\r\nLes ouvertures toujours plus hautes que larges, la toiture \u00e0 deux ou quatre pans, le ch\u00e2ssis de toiture sont autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui peuvent donner de la valeur \u00e0 une maison bourgeoise. Parce qu\u2019elle t\u00e9moigne d\u2019un patrimoine architectural et d\u2019un savoir-faire d\u2019\u00e9poque, la maison bourgeoise est un bien de valeur. Lors d\u2019une r\u00e9novation, il serait int\u00e9ressant de traquer les points d\u2019humidit\u00e9, de restaurer les boiseries int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures ou encore de d\u2019am\u00e9liorer l\u2019isolation thermique pour conjuguer maison bourgeoise et enjeux environnementaux.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-bourgeoise\/",
        "name": "Maison bourgeoise",
        "slug": "maison-bourgeoise",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3235,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/894"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3235"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=894"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 895,
        "count": 28,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Acheter une maison californienne avec Espaces Atypiques<\/h2>\r\nIl n\u2019y a pas que sur la c\u00f4te ouest des \u00c9tats-Unis que l\u2019on peut croiser des maisons californiennes. Le littoral fran\u00e7ais cache des tr\u00e9sors \u00e0 faire p\u00e2lir la Sun Belt.\r\n<h2 class=\"section-title\">Maisons californiennes modernes<\/h2>\r\nSe croire \u00e0 Big Sur depuis la c\u00f4te d\u2019Azur. Les maisons californiennes font assur\u00e9ment entrer le soleil dans la vie de leur propri\u00e9taire. C\u2019est \u00e0 partir des ann\u00e9es 1950, que l\u2019on voit appara\u00eetre les premi\u00e8res villas du genre. Un style avant-gardiste initi\u00e9 par une poign\u00e9e de maisons aujourd\u2019hui c\u00e9l\u00e8bres\u00a0: la Kaufmann House de Richard Neutra construite en 1946, la Frank Sinatra House b\u00e2tie en 1947 ou encore la Villa Segel inaugur\u00e9e en 1979 \u00e0 Malibu.\r\n<div class=\"expand\">\r\n\r\nFr\u00e9quemment plant\u00e9e dans les collines en p\u00e9riph\u00e9rie des grandes villes de Californie (Los Angeles, Palm Springs), les maisons de style californien se d\u00e9nichent en France sur les hauteurs de Cannes, le long de la c\u00f4te d\u2019azur, mais aussi \u00e0 Aix-en-Provence, Marseille ou encore Toulon. \u00c0 Nancy, la maison de l\u2019architecte fran\u00e7ais Jean Prouv\u00e9 est un mod\u00e8le du genre. Des habitations qui rasent le ciel pour offrir une vue plongeante sur le paysage qui se d\u00e9roule \u00e0 nos pieds mais qui restent un bien rare, un bien d\u2019exception.\r\n<h2 class=\"section-title\">Une architecture\u00a0de grand standing<\/h2>\r\nDifficile de r\u00e9sister aux atouts d\u2019une villa californienne\u00a0: vue d\u00e9gag\u00e9e, toit-terrasse, design minimaliste et continuit\u00e9 entre la maison et le jardin. Pens\u00e9es apr\u00e8s-guerre, les maisons californiennes contemporaines se sont lib\u00e9r\u00e9es de certaines contraintes domestiques\u00a0: espace d\u00e9cloisonn\u00e9, cuisines ouvertes, panneaux coulissants\u2026 \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, de larges baies vitr\u00e9es font circuler la lumi\u00e8re naturelle. Quant aux limites entre le dedans et le dehors, elles sont devenues poreuses. On travaille en terrasse, on avale un petit-d\u00e9jeuner dans le salon\u2026 Souvent de plain-pied, ces maisons aux angles droits r\u00e9inventent notre envie de meubler, de d\u00e9ambuler et de vivre. Elles soufflent une nouvelle mani\u00e8re d\u2019investir la pierre.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-californienne\/",
        "name": "Maison californienne",
        "slug": "maison-californienne",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3217,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/895"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3217"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=895"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1760,
        "count": 334,
        "description": "<h2><strong>Choisir une maison contemporaine<\/strong><\/h2>\r\nExit les vieilles pierres\u00a0! Bonjour les toits terrasse, les baies vitr\u00e9es g\u00e9antes et les volumes multiples.\r\n\r\nAncr\u00e9e dans son \u00e9poque, la maison contemporaine ne met pas seulement \u00e0 profit les nouvelles techniques de construction, elle cherche \u00e0 innover en se parant des meilleures techniques, mat\u00e9riaux ou encore proc\u00e9d\u00e9s. Si elles sont souvent le reflet de la cr\u00e9ativit\u00e9 de l\u2019architecte qui en dessine les plans, elles r\u00e9pondent \u2013 pour la plupart - \u00e0 certaines caract\u00e9ristiques.\r\n<h2><strong>Des maisons \u00e0 haute performance \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0 \u00a0<\/strong><\/h2>\r\nInfluenc\u00e9es par la prise de conscience \u00e9cologique, les maisons contemporaines sont en g\u00e9n\u00e9ral construites avec l\u2019objectif de r\u00e9duire voire de n\u2019exercer aucun impact n\u00e9gatif sur l'environnement. Elles sont ainsi - pour une grande majorit\u00e9 -bioclimatiques, ce qui signifie qu\u2019elles exploitent le meilleur de leur environnement et du climat qui les entoure pour \u00eatre plus performantes en mati\u00e8re d\u2019isolation phonique et thermique.\r\n<h2><strong>Une architecture moderne qui mise sur la lumi\u00e8re naturelle <\/strong><\/h2>\r\nSouvent cubique, la maison contemporaine mise sur des lignes \u00e9pur\u00e9es et franches, des angles droits et des volumes multiples. Le toit plat est ainsi souvent caract\u00e9ristique des architectures actuelles parce qu\u2019il permet d\u2019agencer un nouvel espace de vie. Lorsque l\u2019espace ext\u00e9rieur est peu \u00e9tendu, la terrasse panoramique \u00e9tire la superficie habitable de la maison.\r\n\r\nLe toit plat offre aussi la possibilit\u00e9 d\u2019am\u00e9nager des fen\u00eatres de toit ou velux et de cr\u00e9er ainsi des puits de lumi\u00e8re naturelle \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la maison. Une luminosit\u00e9 appuy\u00e9e \u00e9galement par l\u2019installation de grandes baies vitr\u00e9es, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des maisons contemporaines.\r\n\r\nSi elle est tr\u00e8s fr\u00e9quente, la forme cubique n\u2019est pas une condition sine qua non, on peut assur\u00e9ment d\u00e9nicher des maisons contemporaines de facture plus classique avec une toiture \u00e0 deux ou quatre pentes.\r\n\r\nEsth\u00e9tique, lumineuse, \u00e9cologique et confortable, la maison contemporaine n\u2019a d\u00e9cid\u00e9ment que des avantages.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-contemporaine\/",
        "name": "Maison contemporaine",
        "slug": "maison-contemporaine",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3217,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1760"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3217"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1760"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 896,
        "count": 373,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">R\u00eaver d\u2019une maison d\u2019architecte<\/h2>\r\nInnovantes et design, fonctionnelles et uniques\u2026 Les Maisons d\u2019architecte font, \u00e0 juste titre, r\u00eaver des g\u00e9n\u00e9rations d\u2019amoureux de l\u2019immobilier.\r\n<h2 class=\"section-title\">Une habitation unique<\/h2>\r\nFa\u00e7ade \u00e9lev\u00e9e en pierre massive, structure en bois et murs en silex, toit-terrasse modulable, b\u00e9ton banch\u00e9 et architecture m\u00e9tallique\u2026 L\u2019histoire de l\u2019immobilier est marqu\u00e9e par l\u2019audace des maisons d\u2019architecte. Des habitations modernes qui par leur impertinence et leur ing\u00e9nuit\u00e9 ont repouss\u00e9 certains pr\u00e9jug\u00e9s tenaces et ont fait \u00e9voluer les mentalit\u00e9s.\r\n<div class=\"expand\">\r\n\r\nAux \u00c9tats-Unis, c\u2019est aux Case Study houses que l\u2019on doit l\u2019invention d\u2019une architecture moderne. Un programme de reconstruction r\u00e9volutionnaire qui a permis la r\u00e9alisation de 36 prototypes de maisons fonctionnelles et design. Parmi les architectes avant-gardistes de l\u2019\u00e9poque, on retrouve Charles et Ray Eames, Pierre Koenig, Richard Neutra ou encore Eero Saarinen.En France, chaque p\u00e9riode a vu na\u00eetre des g\u00e9n\u00e9rations d\u2019architecte. On pense \u00e9videmment au Corbusier \u00e0 Marseille ou \u00e0 Auguste Perret au Havre, mais de nombreux architectes et agences ont fait \u00e9voluer le paysage immobilier. Chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, ils ont su renouveler notre fa\u00e7on de construire, d\u2019habiter, de meubler et de vivre. Pendant les ann\u00e9es 1960 dans la baie de Cannes, Jacques Cou\u00eblle a r\u00e9alis\u00e9 un ensemble de maisons aux formes libres o\u00f9 le lien avec l\u2019ext\u00e9rieur est essentiel. Il cr\u00e9a ainsi une architecture-sculpture unique. Le collectif Salier-Courtois-Lajus-Sadirac a import\u00e9 l'architecture fonctionnaliste du Bauhaus jusqu\u2019au bassin d\u2019Arcachon. Plus r\u00e9cemment, \u00e0 Paris, Jacques Moussafir s\u2019est lanc\u00e9 dans la reconstruction d\u2019une maison dans une ancienne masure.\r\n<h2 class=\"section-title\">Pourquoi acheter une maison d\u2019architecte\u00a0?<\/h2>\r\nLes architectes ont assur\u00e9ment une mani\u00e8re d\u00e9complex\u00e9e d\u2019envisager l\u2019habitation et l\u2019acte m\u00eame d\u2019habiter, de vivre quelque part. Pour certains, il sera question de s\u2019affranchir des contraintes topographiques, pour d\u2019autres de fouiller dans de nouveaux mat\u00e9riaux pour repenser son empreinte environnementale. En outre, l\u2019\u0153il expert d\u2019un architecte assure g\u00e9n\u00e9ralement l\u2019aspect esth\u00e9tique de la demeure mais renforce \u00e9galement l\u2019optimisation des volumes, l\u2019\u00e9criture de la lumi\u00e8re et la circulation entre les pi\u00e8ces.\r\nEt parce qu\u2019elle int\u00e8gre traditionnellement des mat\u00e9riaux nobles et les derni\u00e8res innovations en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie, une maison d\u2019architecte se r\u00e9v\u00e8le souvent \u00eatre un excellent investissement immobilier.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-architecte\/",
        "name": "Maison d'architecte",
        "slug": "maison-architecte",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3231,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/896"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3231"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=896"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 897,
        "count": 193,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Acheter une maison de campagne<\/h2>\r\nUne structure en pierre, du lierre qui court sur la fa\u00e7ade et un jardin pour les barbecues estivaux\u2026 La maison de campagne m\u00eale parenth\u00e8se bucolique et investissement immobilier.\r\n\r\nPour les rats des villes, une r\u00e9sidence secondaire au vert peut s\u2019av\u00e9rer plus que salutaire. Un point de fuite pour s\u2019affranchir de la vie urbaine, d\u2019un voisinage omnipr\u00e9sent ou encore pour reprendre contact avec la nature. V\u00e9ritable \u00e9chappatoire pour qui souffre de l\u2019exigu\u00eft\u00e9 de la vie en appartement, la maison de campagne ouvre le champ des possibles\u00a0: un potager pour jardiner, un garage pour bricoler, un jardin pour pique-niquer\u2026\r\n<div class=\"expand\">Loin de la pollution, \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019une rivi\u00e8re, d\u2019un lac ou d\u2019une for\u00eat, la plupart du temps pourvu d\u2019un jardin privatif, la maison de campagne offre un cadre de vie calme et paisible. Et parce que les transports y sont souvent plus longs et parfois moins accessibles, la vie \u00e0 la campagne repense \u00e9galement notre mani\u00e8re de nous d\u00e9placer, notre fa\u00e7on de percevoir le temps.\r\n<h2 class=\"section-title\">Pourquoi acheter une maison de campagne ?<\/h2>\r\n\u00c0 l\u2019heure des digital detox, ce qui pouvait s\u2019apparenter autrefois \u00e0 un luxe, devient aujourd\u2019hui providentiel. En fonction des budgets et des envies, les possibilit\u00e9s sont infinies\u00a0: une maison de campagne \u00e0 r\u00e9nover le week-end, un achat de r\u00e9sidence secondaire \u00e0 plusieurs, avec des amis ou de la famille, ou encore une maison de campagne de luxe pour s\u2019offrir une r\u00e9sidence de vacances \u00e0 retrouver pendant l\u2019ann\u00e9e.\r\nQu\u2019elle se situe \u00e0 une dizaine ou \u00e0 plusieurs centaines kilom\u00e8tres de votre r\u00e9sidence principale, elle sera un investissement id\u00e9al pour vos vieux jours. Si vous comptez vous mettre au vert chaque week-end, restez autour d\u2019un p\u00e9rim\u00e8tre de 150 kilom\u00e8tres (autour de deux heures). Vous \u00e9viterez ainsi que les trajets rongent votre motivation\u00a0! Autre possibilit\u00e9, la louer lorsqu\u2019elle est inoccup\u00e9e, de quoi \u00e9tayer votre investissement.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-de-campagne\/",
        "name": "Maison de campagne",
        "slug": "maison-de-campagne",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3221,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/897"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3221"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=897"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 1285,
        "count": 461,
        "description": "<h2><strong>Choisir une maison de charme<\/strong><\/h2>\r\nQu\u2019est-ce qu\u2019une maison de charme\u00a0? Une b\u00e2tisse avec du caract\u00e8re\u00a0? Une maison de ma\u00eetre\u00a0? Assur\u00e9ment une habitation dont on tombe instantan\u00e9ment amoureux\u00a0!\r\n\r\nQuand tombe-t-on sous le charme d\u2019une maison\u00a0? Lorsqu\u2019elle t\u00e9moigne d\u2019un patrimoine architectural centenaire\u00a0ou lorsqu\u2019elle se pare de ses plus beaux attributs (une grande verri\u00e8re, une fa\u00e7ade sculpt\u00e9e, un parquet en bois de ch\u00eane, une piscine \u00e0 d\u00e9bordement\u2026)\u00a0? Assur\u00e9ment les deux\u00a0! En immobilier, on parle de maison de charme pour \u00e9voquer ces anciennes demeures qui sortent de l\u2019ordinaire, qui ont \u00ab\u00a0ce je ne sais quoi\u00a0\u00bb et poss\u00e8dent une importante valeur v\u00e9nale\u00a0: une maison bourgeoise ou une maison de ma\u00eetre, par exemple.\r\n<h2><strong>Une maison de charme \u00e0 vendre\u00a0: un bien authentique <\/strong><\/h2>\r\nLes annonces immobili\u00e8res rendent compte de la grande vari\u00e9t\u00e9 de propri\u00e9t\u00e9s de charme\u00a0: un manoir normand au sommet d\u2019une falaise, une bastide au creux d\u2019un immense vignoble ou une maison bourgeoise \u00e0 deux pas du ch\u00e2teau de Fontainebleau. En fonction de votre r\u00e9gion de pr\u00e9dilection et de votre budget, la maison de charme peut rev\u00eatir ainsi plusieurs formes\u00a0: de la maison de ma\u00eetre \u00e0 la villa avec piscine en passant par la demeure de prestige ou le domaine de chasse.\r\n\r\nEn outre, la demeure de charme est une grande b\u00e2tisse d\u2019habitation, \u00e0 la fois belle et ancienne, mais elle n\u2019est pas n\u00e9cessairement un bien d\u2019exception ou de prestige\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-de-charme\/",
        "name": "Maison de charme",
        "slug": "maison-de-charme",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3228,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/1285"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3228"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=1285"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 899,
        "count": 87,
        "description": "<h2><strong>Craquer pour une Maison de ma\u00eetre<\/strong><\/h2>\r\nConsid\u00e9r\u00e9e comme un bien de prestige, la Maison de ma\u00eetre brille par ses caract\u00e9ristiques. Grandes fen\u00eatres, beaux volumes et chemin\u00e9es anciennes\u00a0: difficile de r\u00e9sister \u00e0 ses charmes.\r\n\r\nLes Maisons de ma\u00eetre naissent \u00e0 la fin du XVIII<sup>\u00e8me<\/sup> si\u00e8cle et \u00e9maillent zones urbaines et rurales jusqu\u2019\u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Habit\u00e9es par des notables ou des bourgeois, elles permettent avant tout de s\u2019installer socialement. Elle est la preuve par la pierre de la richesse de son propri\u00e9taire. Les volumes sont donc avantageux et les techniques modernes pour l\u2019\u00e9poque.\r\n<h2><strong>La Maison de ma\u00eetre\u00a0: b\u00e2tisse bourgeoise par excellence<\/strong><\/h2>\r\nCes belles b\u00e2tissent se reconnaissent gr\u00e2ce \u00e0 plusieurs \u00e9l\u00e9ments\u00a0: une structure architecturale carr\u00e9e ou rectangulaire en pierre ou en brique qui s\u2019ouvre sur une pi\u00e8ce centrale spacieuse, baign\u00e9e de lumi\u00e8re naturelle, et son bel escalier. Si les murs pouvaient parler, ils raconteraient les r\u00e9ceptions et bals qui s\u2019organisaient aux si\u00e8cles derniers au rez-de-chauss\u00e9e de ces magnifiques demeures et les heures studieuses pass\u00e9es par le ma\u00eetre de maison dans son bureau. \u00c0 l\u2019\u00e9tage, on retrouve principalement les chambres \u00e0 coucher puis enfin les combles. En fonction des r\u00e9gions et du portefeuille du propri\u00e9taire, quelques d\u00e9tails peuvent changer\u00a0: le nombre de chambres, de fen\u00eatres et de chemin\u00e9es, la pr\u00e9sence d\u2019un plafond en stuc, la couleur de la fa\u00e7ade (plus grise au nord, plus claire au sud) ou encore les mat\u00e9riaux\u00a0: pierre, brique, tuiles, lauzes etc.\r\n\r\nLa Maison de ma\u00eetre se caract\u00e9rise \u00e9galement par les jardins qui l\u2019encerclent. Ils peuvent \u00eatre peupl\u00e9s de fontaines ou de bassins, profiter d\u2019un \u00e9tang ou d\u2019une rivi\u00e8re, d\u2019immenses tilleuls ou de ch\u00eanes centenaires.\r\n<h2><strong>Une maison familiale ou une future chambre d\u2019h\u00f4tes\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\nDemeure \u00e0 la fois historique et confortable, la Maison de ma\u00eetre fait assur\u00e9ment partie de la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0propri\u00e9t\u00e9s de caract\u00e8re\u00a0\u00bb. Soigneusement r\u00e9nov\u00e9e, elle d\u00e9roule de somptueux atouts\u00a0: des boiseries et des chemin\u00e9es d\u2019\u00e9poque, un escalier avec une rampe en fer forg\u00e9, des plafonds ornementaux.\r\n\r\nEn am\u00e9nageant les d\u00e9pendances et en profitant du nombre g\u00e9n\u00e9reux de chambres, la Maison de ma\u00eetre se r\u00e9v\u00e8le parfaite pour la cr\u00e9ation d\u2019un h\u00f4tel de charme ou d\u2019une maison d\u2019h\u00f4tes.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-de-maitre\/",
        "name": "Maison de ma\u00eetre",
        "slug": "maison-de-maitre",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3209,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/899"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3209"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=899"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 900,
        "count": 165,
        "description": "<h2><strong>Habiter une maison de ville\u00a0<\/strong><\/h2>\r\nHabiter en ville n\u2019est pas n\u00e9cessairement synonyme d\u2019appartement. Rester \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole de ses enfants et des commerces, tout en profitant de la vie en maison, c\u2019est possible\u00a0!\r\n\r\nLorsque l\u2019on parle maison, on imagine plus volontiers une b\u00e2tisse au milieu des champs ou face \u00e0 la mer, qu\u2019au c\u0153ur de la ville, \u00e0 deux pas du m\u00e9tro. Il existe pourtant des habitations individuelles qui valent le d\u00e9tour dans les plus grandes villes de France\u00a0: \u00e0 Lille, Nantes, Lyon, Strasbourg, Rennes, et m\u00eame \u00e0 Paris. Parfaitement taill\u00e9e pour accueillir une famille, la maison de ville est une maison mitoyenne\u00a0urbaine d\u00e9ploy\u00e9e sur un ou plusieurs \u00e9tages, avec parfois un jardin contigu. Elle partage donc un ou plusieurs murs avec une ou des maisons voisines.\r\n\r\nLes maisons de ville autonomes ou isol\u00e9es existent dans certaines agglom\u00e9rations, mais elles deviennent de plus en plus rares, et elles sont \u00e9galement plus co\u00fbteuses \u00e0 l\u2019achat.\r\n<h2><strong>Quels sont les avantages d\u2019une maison de ville\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\nIls sont nombreux\u00a0! Plus abordables \u00e0 l\u2019achat que les maisons \u00ab\u00a0classiques\u00a0\u00bb, les maisons de ville mitoyennes sont moins \u00e9nergivores, parce qu\u2019elles se chauffent l\u2019hiver mutuellement, elles vous feront quelques \u00e9conomies de chauffage. Si elles ne sont pas d\u00e9pourvues de vis-\u00e0-vis, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, on y est moins g\u00ean\u00e9 par le pas lourd ou le tambour de la machine \u00e0 laver d\u2019un voisin.\r\n\r\nAvec quelques travaux de r\u00e9novation et un peu de cr\u00e9ativit\u00e9, votre maison de ville peut se transformer en loft ou encore en maison d\u2019architecte. En fonction de l\u2019agencement de la maison, la cuisine ou la salle \u00e0 manger peuvent s\u2019ouvrir sur la petite cour int\u00e9rieure ou sur un jardin d\u2019hiver.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-de-ville\/",
        "name": "Maison de ville",
        "slug": "maison-de-ville",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3215,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/900"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3215"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=900"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 901,
        "count": 64,
        "description": "<h2><strong>Craquer pour une maison en bois<\/strong><\/h2>\r\nQu\u2019on se le dise, le bois n\u2019est pas r\u00e9serv\u00e9 aux chalets de montagne. Des maisons contemporaines d\u2019inspiration scandinave aux plus traditionnels cottages, les maisons en bois s\u00e9duisent toujours plus.\r\n\r\nEn France, la construction de maison en bois a le vent en poupe. En t\u00e9moigne une <a href=\"http:\/\/observatoire.franceboisforet.com\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/ENQUETE_CONSTRUCTIONBOIS_JUIN_2019.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00e9tude<\/a> de l\u2019Observatoire Economique de France Bois For\u00eat* publi\u00e9e en juin 2019, en un an, on a constat\u00e9 +49 % de constructions individuelles en bois (en secteur group\u00e9) et +20 % en secteur diffus. La construction en bois, mode constructif ancestral, s\u00fbr et durable, s\u00e9duit donc toujours plus de m\u00e9nages \u00e0 la recherche d\u2019un habitat cosy, sain et \u00e9cologique.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>Quelle maison en bois\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\nPlusieurs techniques de construction en bois existent, parmi elles, la maison \u00e0 ossature en bois (aussi appel\u00e9e MOB ou MOS, maison \u00e0 structure bois) est assur\u00e9ment la plus populaire suivie de la maison \u00e0 poteaux et poutres en bois et de celle \u00e0 panneaux de bois massif.\r\n\r\nOutre son aspect esth\u00e9tique, la MOB a quelques avantages\u00a0: l\u2019ossature bois permet de monter des murs \u00e0 double isolation (int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure), ce qui permet d\u2019\u00e9liminer les ponts thermiques. Le bois est aussi naturellement deux fois plus isolant que les parpaings et plus \u00e9conomiques \u00e9galement. Quant au bois, il s\u2019inscrit id\u00e9alement dans une d\u00e9marche de mat\u00e9riaux renouvelables.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>Une habitation de luxe <\/strong><\/h2>\r\nContrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les maisons en bois ne sont pas cantonn\u00e9es aux alpages. Inspir\u00e9es par un design scandinave, elles s\u2019offrent des formes douces inspir\u00e9es de la nature et se r\u00e9v\u00e8lent spacieuses et lumineuses. Inspir\u00e9e des cabanes de plages ou ostr\u00e9icoles ou de page, elle donne un effet de vacances tout au\u00a0long de l\u2019ann\u00e9e\u00a0! De plain-pied ou \u00e9tir\u00e9es en hauteur avec un \u00e9tage, elles s\u2019ouvrent sur un toit terrasse ou un toit en bac acier. Un habitat sain en harmonie avec son environnement.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-bois\/",
        "name": "Maison en bois",
        "slug": "maison-bois",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3227,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/901"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3227"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=901"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3207,
        "count": 1,
        "description": "",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/maison-en-pierre\/",
        "name": "Maison en pierre",
        "slug": "maison-en-pierre",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3206,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3207"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3206"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3207"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 2447,
        "count": 7,
        "description": "<h2>Investir dans un mas<\/h2>\r\nAmoureux des cigales et des champs de lavande ? C\u2019est le moment de craquer pour un mas proven\u00e7al. Une maison avec l\u2019accent du midi.\r\n\r\nUne ancienne ferme au pied des Dentelles de Montmirail, une maison proven\u00e7ale du XIX\u00e8me si\u00e8cle sertie de deux ravissants mazets ou encore une bastide seigneuriale datant du XVIII\u00e8me. Ancr\u00e9 dans le territoire proven\u00e7al, le mot \u00ab mas \u00bb partage la m\u00eame racine latine que maison et manoir. Une grande propri\u00e9t\u00e9 en pierre dont la nature est d\u2019abord agricole. Les premiers propri\u00e9taires des mas de Provence, de Camargue ou du Luberon \u00e9taient avant tout des agriculteurs qui travaillaient la terre des alentours pour r\u00e9colter le bl\u00e9 ou faire pousser des l\u00e9gumes. Il n\u2019est donc pas rare que ces b\u00e2tisses soient entour\u00e9es de terres attenantes, d\u2019une belle superficie.\r\n<h2>Un mas proven\u00e7al \u00e0 r\u00e9nover<\/h2>\r\nBastides et mas partagent un point commun, celui d\u2019\u00eatre dans certains cas issus d\u2019un hameau compos\u00e9 de plusieurs demeures. Il n\u2019est donc pas rare de croiser des annonces de mas \u00e0 vendre agenc\u00e9s de plusieurs \u00e9difices. Une configuration qui offre de nombreuses possibilit\u00e9s. On peut, par exemple, relier les b\u00e2timents entre eux et en imaginant une nouvelle circulation cr\u00e9er une seule et grande maison familiale, ou bien en profiter pour accentuer l\u2019ind\u00e9pendance des lieux. L\u2019agencement de plusieurs petites maisons peut s\u2019av\u00e9rer id\u00e9al si vous envisagez de louer la demeure ou de transformer l\u2019habitation en g\u00eete.\r\n<h2>Le charme d\u2019antan, le confort moderne<\/h2>\r\nSouvent centenaires, ces fermes proven\u00e7ales ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues en harmonie avec les conditions climatiques de la r\u00e9gion, souvent orient\u00e9es vers le sud pour s\u2019extraire au Mistral, elles sont g\u00e9n\u00e9ralement perc\u00e9es de petites ouvertures, pour rester fra\u00eeches en \u00e9t\u00e9 et conserver la chaleur en hiver. Lors d\u2019une restauration, la tentation d\u2019agrandir les fen\u00eatres peut avoir une cons\u00e9quence sur l\u2019isolation de la maison.\r\nLe mieux reste de faire appel \u00e0 un architecte ou un expert, pour garder le cachet d\u2019antan tout accompagnant la b\u00e2tisse vers plus de modernit\u00e9. Un syst\u00e8me de chauffage moderne, des verri\u00e8res ou des baies vitr\u00e9es pour faire entrer la lumi\u00e8re\u2026",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/mas\/",
        "name": "Mas",
        "slug": "mas",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3222,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/2447"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3222"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=2447"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 903,
        "count": 21,
        "description": "<h2><strong>Un moulin \u00e0 vendre ou \u00e0 acheter au c\u0153ur de la nature <\/strong><\/h2>\r\n<strong>Habitation atypique par excellence, le moulin rena\u00eet depuis peu de ses cendres. Charg\u00e9s d\u2019histoire, les anciens moulins \u00e0 eau ou \u00e0 vent pr\u00e9sentent un important potentiel. <\/strong>\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n<h2><strong>Moulin \u00e0 vent, \u00e0 eau ou \u00e0 huile\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nUn moulin \u00e0 eau de 360 m2 habitables sur 4 niveaux, un autre travers\u00e9 par une rivi\u00e8re et qui s\u2019ouvre sur immense s\u00e9jour cath\u00e9drale avec une chemin\u00e9e monumentale. Un moulin \u00e0 revisiter avec ses meules et son vieil escalier en bois\u2026 Difficile de r\u00e9sister au charme de ces b\u00e2tisses construites au XVIIe et au XVIIe si\u00e8cle un peu partout en France. Si l\u2019on croise des moulins \u00e0 eau un peu partout sur le territoire hexagonal, les moulins \u00e0 vent, sont, par essence, plut\u00f4t situ\u00e9s vers les c\u00f4tes fran\u00e7aises ou dans des r\u00e9gions expos\u00e9es au vent comme la Provence et son mistral, la tramontane en m\u00e9diterran\u00e9e occidentale. Quant aux moulins \u00e0 huile, on en trouve dans le Var, dans le Lub\u00e9ron et dans les Alpes-Maritimes. Au soleil, bien entour\u00e9s d\u2019arbres centenaires.\r\n<h2><strong>Un moulin \u00e0 r\u00e9nover <\/strong><\/h2>\r\nUn bien immobilier original qui m\u00eale le cachet de l\u2019ancien et le confort du moderne. Certains anciens moulins en ruine m\u00e9riteront certainement d\u2019\u00eatre observ\u00e9s par des professionnels. R\u00e9habilit\u00e9 par un architecte, le moulin pourra ainsi b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un mur Trombe, un vitrage qui pi\u00e8ge la chaleur du soleil, d\u2019une d\u00e9pendance enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9e avec une architecture bioclimatique, d\u2019une passerelle m\u00e9tallique qui m\u00e8ne \u00e0 une mezzanine. De par son architecture, le moulin se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre une formidable habitation familiale. L\u2019aile du moulin peut se d\u00e9plier en plusieurs volumes et les diff\u00e9rents niveaux d\u00e9couper de nombreuses chambres.\r\n\r\nEnfin, de par son ADN rural, le moulin peut parfois se prolonger avec des d\u00e9pendances comme des \u00e9curies, elles aussi \u00e0 r\u00e9inventer en fonction de ses envies et de ses besoins\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/moulin\/",
        "name": "Moulin",
        "slug": "moulin",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3232,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/903"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3232"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=903"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 904,
        "count": 12,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Craquer pour une p\u00e9niche d\u2019habitation avec Espaces Atypiques<\/h2>\r\nVivre sur terre, trop peu pour vous. Vous avez envie que votre vie tangue, qu\u2019elle s\u2019\u00e9chappe des contingences ordinaires. Et si vous embarquiez votre baluchon sur une p\u00e9niche\u00a0?\r\n<h2 class=\"section-title\">Des logements pas comme les autres<\/h2>\r\nLorsque l\u2019on parle de p\u00e9niche habitable ou encore de bateaux-logements, la plupart du temps, on fait r\u00e9f\u00e9rence au navire r\u00e9pondant au gabarit \u00ab\u00a0Freycinet\u00a0\u00bb. Des engins plats qui ne doivent pas d\u00e9passer les 38,50 m\u00e8tres de long sur 5,05 m\u00e8tres de large. C\u2019est pr\u00e9cis, et pour cause, tout ce beau monde doit pouvoir passer les diff\u00e9rentes \u00e9cluses.\r\n<div class=\"expand\">\u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, la surface habitable peut s\u2019\u00e9tirer jusqu\u2019\u00e0 180 voire 200 m\u00b2, en fonction du navire. Mais on croise aussi sur l\u2019eau de plus petits bateaux\u00a0: les klippers, les tjalks et les luxemotors. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, la superficie habitable ne d\u00e9passe pas les 100m2, mais l\u2019avantage, c\u2019est qu\u2019un luxemotor peut aussi bien servir de logement que de transport\u00a0!\r\nD\u2019apr\u00e8s les estimations r\u00e9alis\u00e9es par les Voies navigables de France et le Port autonome de Paris, on compterait autour de1500 bateaux-logements rien qu\u2019\u00e0 Paris et dans les d\u00e9partements voisins.\r\n<h2 class=\"section-title\">\u00c0 bord d\u2019une p\u00e9niche d\u2019habitation<\/h2>\r\nSe la couler douce sur la Seine, le long du canal de la Garonne ou vers Neuville sur Sa\u00f4ne pr\u00e8s de Lyon. Vivre sur un bateau, c\u2019est apprivoiser les mouvements et la qui\u00e9tude, profiter d\u2019un bain de soleil sur la terrasse quand il fait beau et ne pas souffrir de voisins bruyants. C\u2019est se rapprocher de la nature, tout en gardant un pied en ville. Exit les murs en papier des immeubles anciens, les ascenseurs qui tombent en panne, les courses \u00e0 hisser dans les escaliers. L\u2019habitat fluvial et son mode de vie \u00ab\u00a0nomade\u00a0\u00bb a le vent en poupe et pour cause, il redistribue les cartes de l\u2019immobilier. Il faut dire qu\u2019acheter une p\u00e9niche d\u2019habitation revient bien moins cher au m2 que d\u2019acheter un appartement ou une maison.\r\n\r\n\u00c0 bord de ce genre d\u2019habitation, on retrouve en grande majorit\u00e9 des cadres sup\u00e9rieurs et des professions lib\u00e9rales, des hommes et des femmes autour de 40-50 ans qui, conquis par un mode de vie atypique, troquent les charges de copropri\u00e9t\u00e9 par la taxe fluviale.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/peniche\/",
        "name": "P\u00e9niche",
        "slug": "peniche",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3226,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/904"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3226"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=904"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 905,
        "count": 4,
        "description": "<h2 class=\"section-title\">Habiter dans un penthouse gr\u00e2ce \u00e0 Espaces Atypiques<\/h2>\r\nAppartement-terrasse haut de gamme situ\u00e9 au dernier \u00e9tage d'un immeuble, le penthouse n\u2019est pas un mythe immobilier.\r\n<h2 class=\"section-title\">Un appartement-terrasse avec vue sur le monde<\/h2>\r\nDans le dictionnaire, au mot penthouse, on peut lire\u00a0: appartement luxueux construit sur le toit-terrasse d'un immeuble \u00e9lev\u00e9. Un terme anglo-saxon pour un r\u00eave sans fronti\u00e8re\u00a0: celui d\u2019une surface douillette et perch\u00e9e offrant depuis ses baies vitr\u00e9es une vue panoramique sur la ville qui s\u2019\u00e9tire \u00e0 ses pieds. Lorsque l\u2019on pense penthouse de luxe, on pense n\u00e9cessairement star hollywoodienne. On revoit Don Draper de la s\u00e9rie Mad Men d\u00e9ambuler sur la moquette duveteuse de son appartement new-yorkais. C\u2019est d\u2019ailleurs en 1920 \u00e0 New York, tout pr\u00e8s des nuages, que les premiers penthouses ont vu le jour. Des suites d\u2019h\u00f4tels de luxe ou des appartements au dernier \u00e9tage d\u2019immeubles grandioses\u00a0: des habitations prestigieuses r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 la haute bourgeoisie.\r\n<div class=\"expand\">\u00c0 Paris, o\u00f9 certains toits sont exploitables, on en retrouve au dernier \u00e9tage d\u2019immeubles datant des ann\u00e9es 1970. Certaines villes p\u00e9riph\u00e9riques offrent aussi quelques tr\u00e9sors\u00a0: c\u2019est le cas notamment \u00e0 Pantin, Aubervilliers, Issy les Moulineaux, Neuilly-sur-Seine et Boulogne.\r\n<h2 class=\"section-title\">Un loft perch\u00e9<\/h2>\r\nHabiter au-dessus de la vie urbaine, comme suspendu au-dessus de la ville. \u00c0 l\u2019instar des lofts, les penthouses renouvellent l\u2019art de vivre en appartement. La cuisine s\u2019\u00e9mancipe et la circulation entre les pi\u00e8ces se lib\u00e8re\u2026 Un espace \u00e9tendu dans lequel les acqu\u00e9reurs peuvent r\u00e9aliser leurs r\u00eaves les plus fous\u00a0: Un ascenseur privatif\u00a0? Un jacuzzi en plein air ? En fonction des budgets et des envies, tout est possible pour votre appartement penthouse.\r\n\r\n<\/div>",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/penthouse\/",
        "name": "Penthouse",
        "slug": "penthouse",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3210,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/905"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3210"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=905"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3226,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\nAppartement bord de mer\r\nMaison bord de mer\r\nP\u00e9niche\r\nBiens au bord e l'eau (lac riviere etang ile \u2026\u2026)\r\nMaison avec piscine\r\nMaison avec piscine",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/pieds-dans-leau\/",
        "name": "Pieds dans l'eau",
        "slug": "pieds-dans-leau",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3226"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3226"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3205,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\n- Appartement \u00e0 r\u00e9nover\r\n- Maison \u00e0 r\u00e9nover",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/pimp-my-house\/",
        "name": "Pimp My House",
        "slug": "pimp-my-house",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3205"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3205"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3208,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel \r\nAppartement avec vue\r\nMaison avec vue",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/plus-belle-la-vue\/",
        "name": "Plus belle la vue !",
        "slug": "plus-belle-la-vue",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3206,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3208"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3206"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3208"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3228,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\nAppartement de caract\u00e8re\r\nDemeure de caract\u00e8re\r\nDemeure\r\nMaison de charme",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/quel-charme\/",
        "name": "Quel charme !",
        "slug": "quel-charme",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3228"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3228"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3224,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\nEglise desecralis\u00e9e \r\npresbitaire",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/sacre-coeur\/",
        "name": "Sacr\u00e9 coeur",
        "slug": "sacre-coeur",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3224"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3224"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3202,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\n- maison ann\u00e9es 50\r\n- maison ann\u00e9es 60\r\n- maison ann\u00e9es 70",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/beatles-cie\/",
        "name": "Seventie's",
        "slug": "beatles-cie",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3202"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3202"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 906,
        "count": 5,
        "description": "<h2><strong>Investir dans un souplex<\/strong><\/h2>\r\nPlus de m\u00e8tres carr\u00e9s \u00e0 moindre co\u00fbt. Bien atypique r\u00e9pandu en ville, le souplex r\u00e9invente le sous-sol. Un duplex invers\u00e9 qui a de la suite dans les id\u00e9es\u00a0!\r\n\r\nContraction de sous-sol et de duplex, le souplex, est un appartement en sous-sol en acc\u00e8s direct par le rez-de-chauss\u00e9e. Voil\u00e0 pour la d\u00e9finition. \u00c0 l\u2019instar des duplex, les souplex sont donc des logements d\u00e9pli\u00e9s sur deux ou plusieurs niveaux, dont un sous-terre. Ancienne cave ou atelier, r\u00e9serve de boutiques ou de bars et restaurant\u2026 Des espaces r\u00e9invent\u00e9s en logement tr\u00e8s r\u00e9pandus \u00e0 New York ou encore \u00e0 Londres et que l\u2019on le croise \u00e9videmment plus volontiers dans des localit\u00e9s urbaines. En France, \u00e0 Paris, Bordeaux ou encore Lyon.\r\n<h2><strong>Pourquoi choisir un souplex\u00a0? <\/strong><\/h2>\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nAvec l\u2019augmentation croissante du prix au m\u00e8tre carr\u00e9, le souplex, bien que relativement rare, est devenu un investissement int\u00e9ressant d\u2019un point de vue \u00e9conomique. Il est d\u2019usage de dire qu\u2019\u00e0 surface \u00e9gale, un bien en sous-sol est moins cher qu\u2019un appartement avec un sous-sol accessible depuis le rez-de-chauss\u00e9e. Pour Julien Haussy, fondateur d\u2019Espaces Atypiques, il faut davantage compter sur une d\u00e9cote de 18 % \u00e0 25 %. Un prix attractif qu\u2019il faudra temp\u00e9rer d\u2019\u00e9ventuels travaux de r\u00e9habilitation. Le manque de lumi\u00e8re et les nuisances sonores peuvent aussi \u00eatre dissuasifs. Si le prix au m\u00e8tre carr\u00e9 est avantageux, d\u2019autres \u00e9l\u00e9ments plaident en faveur de l\u2019appartement en sous-sol. La temp\u00e9rature y est souvent constante, et elle permet \u00e0 certaines professions, comme les musiciens, de pouvoir travailler sans d\u00e9ranger les voisins.\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nLa pi\u00e8ce en souplex peut \u00eatre l\u2019occasion de cr\u00e9er sous-terre, une pi\u00e8ce annexe\u00a0: un bureau lorsque l\u2019on travaille de chez soi, un sauna, une chambre d\u2019ami, une salle de jeux pour les enfants, une salle de cin\u00e9ma pour les amoureux du septi\u00e8me art\u2026\r\n\r\n\u00ab <em>Les professions lib\u00e9rales s'int\u00e9ressent particuli\u00e8rement aux rez-de-chauss\u00e9e. Il leur est en effet de plus en plus difficile d'obtenir une autorisation pour ouvrir leur cabinet en \u00e9tage \u00e9lev\u00e9 dans une ville o\u00f9 le march\u00e9 est tendu <\/em>\u00bb, explique Julien Haussy.\r\n\r\nAvant de vous lancer dans l\u2019aventure, v\u00e9rifiez que dans le r\u00e8glement de copropri\u00e9t\u00e9 que la partie enterr\u00e9e est bien habitable\u00a0!",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/souplex\/",
        "name": "Souplex",
        "slug": "souplex",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3215,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/906"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3215"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=906"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3225,
        "count": 0,
        "description": "crietere emotionnel \r\nmaison ann\u00e9es 30 \r\nmaison ann\u00e9es 40",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/tendance-art-deco\/",
        "name": "Tendance Art D\u00e9co",
        "slug": "tendance-art-deco",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3225"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3225"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3204,
        "count": 0,
        "description": "Landing page ",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/terrain\/",
        "name": "Terrain",
        "slug": "terrain",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3203,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3204"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3203"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3204"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3203,
        "count": 0,
        "description": "Critere emotionnel\r\n- Terrain",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/terrain-de-jeux\/",
        "name": "Terrain de jeux",
        "slug": "terrain-de-jeux",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3203"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3203"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 907,
        "count": 28,
        "description": "<h2><strong>S\u2019emballer pour un triplex <\/strong><\/h2>\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nBien de prestige, le triplex red\u00e9finit notre mani\u00e8re de circuler. Un appartement vertical vous en r\u00eaviez\u00a0? Voici quelques infos \u00e0 conna\u00eetre\u00a0!\r\n\r\nOutre-Atlantique, et notamment au Canada, le triplex repr\u00e9sente un investissement locatif int\u00e9ressant. Le propri\u00e9taire se r\u00e9serve un \u00e9tage et met en location les diff\u00e9rentes parties du bien. En France, le triplex est avant tout un bien de luxe, une propri\u00e9t\u00e9 prestigieuse que l\u2019on croise notamment \u00e0 Paris mais aussi en p\u00e9riph\u00e9rie \u00e0 Gentilly ou encore Montreuil.\r\n\r\nLe triplex (tri pour trois) d\u00e9signe un type de bien immobilier qui s\u2019\u00e9tire sur trois niveaux d'habitation. Lorsque l'on acc\u00e8de au logement par le niveau le plus bas, on parle de triplex montant et a contrario lorsque l'entr\u00e9e du bien se trouve au niveau sup\u00e9rieur, on parle de triplex descendant. Un d\u00e9tail qui peut toutefois modifier la r\u00e9partition des pi\u00e8ces \u00e0 vivre.\r\n\r\nImaginez un rez-de-chauss\u00e9e qui s\u2019ouvre sur une grande entr\u00e9e, une belle pi\u00e8ce de vie, une cuisine. Un premier \u00e9tage organis\u00e9 autour d\u2019un palier qui dessert une ou plusieurs chambres et peut-\u00eatre une salle d\u2019eau. Et enfin un dernier \u00e9tage comprenant une suite parentale, un dressing, un bureau, un atelier\u2026\r\n\r\n\u00c0 Paris, on croise des triplex r\u00e9habilit\u00e9s par des architectes entre les murs d\u2019anciens h\u00f4tels. Certains biens perch\u00e9s au sommet d\u2019un immeuble peuvent s\u2019ouvrir sur une vue panoramique voire m\u00eame sur une terrasse.\r\n\r\nEn choisissant un bien aux prestations haut de gamme, vous pourrez vivre dans votre appartement triplex comme une maison.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/triplex\/",
        "name": "Triplex",
        "slug": "triplex",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3215,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/907"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3215"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=907"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3221,
        "count": 0,
        "description": "crit\u00e8re \u00e9motionnel\r\nGrange\r\nMaison de campagne\r\nbergerie \r\nMaison de village\r\ncorps de ferme",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/un-air-de-campagne\/",
        "name": "Un air de campagne",
        "slug": "un-air-de-campagne",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3221"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3221"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3209,
        "count": 0,
        "description": "critere emotionnel\r\nCh\u00e2teau\r\nDomaine\r\nMaison de ma\u00eetre\r\nManoir",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/vie-de-chateau\/",
        "name": "Vie de ch\u00e2teau",
        "slug": "vie-de-chateau",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3209"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3209"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 908,
        "count": 8,
        "description": "<h2><strong>S\u2019amouracher d\u2019un vignoble ou d\u2019un domaine viticole<\/strong><\/h2>\r\n<strong>Amoureux du vin\u00a0? \u00c9pris de vignes\u00a0? Et si vous craquiez pour un vignoble pour vivre au milieu des raisins\u00a0? <\/strong>\r\n\r\n<strong>\u00a0<\/strong>\r\n\r\nQuel est le point commun entre Coppola, Sting et Carole Bouquet\u00a0? Ils ont tous les trois investis dans le vin. Et ce ne sont pas les seuls avec eux, AC\/DC, Depardieu, Besson, Banderas ou encore Angelina Jolie, ont d\u00e9cid\u00e9 de faire du vin, de s\u2019offrir une terre o\u00f9 s\u2019\u00e9tire un vignoble.\r\n<h2><strong>Un petit vignoble ou un ch\u00e2teau dans les vignes <\/strong><\/h2>\r\nChoisir un domaine viticole ou un vignoble, c\u2019est signer avec l\u2019\u0153nologie pour la vie, ou en tout cas pour quelques moments de vie. Les amoureux des vignes n\u2019auront s\u00fbrement aucune appr\u00e9hension \u00e0 s\u2019imaginer investir un ch\u00e2teau viticole, une bastide ou une maison vigneronne. Une b\u00e2tisse dont les vieilles pierres t\u00e9moignent d\u2019un pass\u00e9 (ou d\u2019un pr\u00e9sent) agricole.\r\n\r\nPleines de charme, les maisons vigneronnes ont pour certaines un escalier ext\u00e9rieur prot\u00e9g\u00e9 par un auvent, un chai, un cellier, un pressoir et une cave \u00e0 vin. Autant d\u2019espaces qui enrichissent la demeure et bouleversent la circulation. Quant au domaine viticole, il est constitu\u00e9 d\u2019une b\u00e2tisse pour le vigneron (ch\u00e2teau, bastide, vigneronne) mais \u00e9galement des infrastructures pour transformer les raisins des vignes en vin embouteill\u00e9\u00a0: des chais de vinification ou de stockage, des parcs de r\u00e9servoir\u2026\r\n<h2><strong>Un vignoble \u00e0 vendre\u2026 ce qu\u2019il faut savoir\u00a0 <\/strong><\/h2>\r\nLe domaine viticole peut s\u2019\u00e9tirer sur plusieurs vignobles et proposer de fait un ou plusieurs c\u00e9pages (merlot, syrah, chardonnay, ugni blanc). Enfin, il faut savoir que certaines mentions sont d\u2019origine prot\u00e9g\u00e9e\u00a0: le vignoble fran\u00e7ais produirait 3240 vins diff\u00e9rents dont 315 appellations AOC et AOP. Avant d\u2019acheter, il est essentiel de v\u00e9rifier les parcelles en AOC, s\u2019il y en a, et la marque du domaine ou du ch\u00e2teau.",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/vignoble\/",
        "name": "Vignoble",
        "slug": "vignoble",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3214,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/908"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3214"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=908"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 909,
        "count": 97,
        "description": "<h2><strong>Acheter une villa avec piscine <\/strong><\/h2>\r\nDifficile de faire plus s\u00e9duisant qu\u2019une villa avec piscine\u00a0! Investir, c\u2019est se garantir de nombreux moments de convivialit\u00e9 en amoureux ou en famille.\r\n\r\nUne villa d\u2019architecte perch\u00e9e sur une colline proven\u00e7ale avec sa piscine \u00e0 d\u00e9bordement. Une villa de plage avec une piscine pourvue d\u2019un petit bassin. Une villa sablaise avec une piscine ext\u00e9rieure chauff\u00e9e dans le Morbihan\u2026\r\n\r\nBien pris\u00e9, la villa avec piscine conjugue une maison de charme et un \u00e9quipement qui fait fondre de bonheur toute la famille\u00a0: la piscine. Qu\u2019elle soit en pente douce ou enterr\u00e9e, \u00e0 d\u00e9bordement ou miroir, la piscine irradie la propri\u00e9t\u00e9 dans laquelle elle se loge, elle la propulse au sommet de la pyramide du bien-\u00eatre. Il faut dire que poss\u00e9der chez soi un bassin offre de nombreux avantages\u00a0: farniente au bord de l\u2019eau apr\u00e8s une journ\u00e9e de travail, d\u00eener aux chandelles les pieds dans l\u2019eau, espace de loisir pour les petits et pourquoi pas aquagym pour les plus grands\u00a0! L\u2019\u00e9t\u00e9, elle offre un pr\u00e9lude aux grandes vacances.\r\n<h2><strong>Une villa avec piscine priv\u00e9e, avant tout <\/strong><\/h2>\r\n\u00c0 l\u2019instar des piscines, les villas se suivent, mais ne ressemblent pas. Contemporaine, de plain-pied, d\u2019inspiration californienne ou d\u2019architecte, la villa avec piscine peut \u00eatre \u00e9coresponsable, esprit loft ou encore n\u00e9o-classique. Car le bassin aquatique n\u2019est pas tout\u00a0!\r\n\r\nLe mieux c\u2019est encore que la piscine soit pens\u00e9e en accord avec l\u2019architecte de la maison. Si vous optez pour un moulin revisit\u00e9, la piscine peut \u00eatre, par exemple, r\u00e9alis\u00e9e avec de vieilles pierres et aliment\u00e9e par les cascades. Dans le cas d\u2019une maison d\u2019architecte, elle est parfois prolong\u00e9e d\u2019une pool house ou dessin\u00e9e avec une plage.\r\n<h2><strong>Une piscine en fonction de ses envies et de ses besoins <\/strong><\/h2>\r\nTout comme la maison, la piscine doit \u00eatre envisag\u00e9e en fonction de son utilisation, si vous aimez vous baigner \u00e9t\u00e9 comme hiver, pr\u00e9f\u00e9rez une piscine chauff\u00e9e\u00a0! Dans le cas d\u2019une famille nombreuse, il peut \u00eatre judicieux d\u2019en choisir une pourvue d\u2019un bassin o\u00f9 les petits auront pied. Enfin, si l\u2019entretien vous effraie mais que vous r\u00eavez de commencer la journ\u00e9e par quelques longueurs, pourquoi ne pas opter pour un couloir de nage\u00a0?",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/villa-avec-piscine\/",
        "name": "Villa avec piscine",
        "slug": "villa-avec-piscine",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 3213,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/909"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "up": [
                {
                    "embeddable": true,
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3213"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=909"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3214,
        "count": 0,
        "description": "Crit\u00e8re \u00e9motionnel : \r\nAncien Chai\r\nVigneronne\r\nVignobles",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/vin-sur-vin\/",
        "name": "Vin sur Vin",
        "slug": "vin-sur-vin",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3214"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3214"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": 3215,
        "count": 0,
        "description": "Crit\u00e8re emotinnel\r\nStudio\r\nDuplex\r\nTriplex\r\nAppartement centre ville\r\nMaisons de ville\r\nAppartement traversant",
        "link": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/hashtag\/vis-ma-ville\/",
        "name": "Vis ma ville",
        "slug": "vis-ma-ville",
        "taxonomy": "hashtag",
        "parent": 0,
        "meta": [],
        "acf": [],
        "_links": {
            "self": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres\/3215"
                }
            ],
            "collection": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/criteres"
                }
            ],
            "about": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/hashtag"
                }
            ],
            "wp:post_type": [
                {
                    "href": "https:\/\/preprod.espaces-atypiques.com\/wp-json\/wp\/v2\/ventes?criteres=3215"
                }
            ],
            "curies": [
                {
                    "name": "wp",
                    "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                    "templated": true
                }
            ]
        }
    }
]